因為消防死，大家已經失去左理智

個情況就好似你個朋友叫你出街
點知你行到一半被高空雜物整死左
然後啲人就怪個朋友
Make sense?

之後大家就討論行山果兩個人嘅職業、人格
話佢地無資格求救
要奪走佢地嘅公民權利

將自己嘅個人觀點滲入法律入面
法律面前仲會人人平等？

咁係未唔救？

如果你唔救，姐係認為唔係人人都有公民權利
法律面前唔係人人平等

要救，不過警隊要考慮下依個人仲適唔適合做機場特警咁重要既工作

其實尋日天氣係好，夜晚先突然轉壞
根本無預過會迷路

你拎"落雨天氣唔好去都走去行個講到明難度高既山",去同"普通朋友出街"比
Make sense?
你都on撚99

下星期香港人就唔記得件事架啦

你含撚啦

未又係意外
你估果兩個人特登殺人咩？

法律面前不嬲窮人含撚架啦

你都岸9 嘅
呢兩條人渣根本濫用

天文台講晒出黎都叫突然轉壞
呢兩條友行山之前唔計時間唔睇天氣預測貿貿然行上山，死左都無人可憐

出事報警都濫用？
咁唔使整999

乜自以為是亂咁行山 都唔可以屌嘅咩

On9 logic

人地漁護署已經大大個牌棟係度
叫人唔好行呢條路

最撚憎人懶獨到係度9up

無頭無尾
On9

咁如果十號風球啲傻閪堅持要去碼頭追風然後比浪捲走
最後佢無事 但係救佢嗰個岀左事係咪應該blame追風嗰個人呀
跟本上天氣差行條唔熟又唔正路嘅山路就係好容易發生意外

法律面前仲會人人平等
你仲會信呢樣野?

點睇之前凍到山頂結霜 有班垃圾堅持上去睇最後要打999落返來個班垃圾？

今次個兩件垃圾黑警=以上垃圾 應該死既係佢地

睇樓主profile
新假期打手

首先因爲佢地兩個而失去咗一個生命喺事實，其次佢地可以多做唔同嘅準備減低意外發生

一句到尾
出左事都唔應該救？

邊黎咁多打手

認同樓主

想屌9 啲人天氣唔好仲行山 唔洗搞到又起底又盛

下？？

依個比喻幾好

乜撚野冇預過迷路？
你行唔睇地圖？
仲要行非正常路線？

大家有無失去理智真係唔清楚，但開post個個係憨鳩就應該係真。

個消防員死同嗰兩個智障係冇直接關係

追風條友都冇諗過有意外 以為自己掂

樓主d比喻仲衰過小學生作文
好心你啦

救人都要量力而為

謾罵只顯示出自己嘅低水平

你唔去啲咁危險地方會唔會死啊？

但出咗事 消防會因為救你冇命喎

你係有得揀唔去 但消防冇得揀唔救你

你正正常常行山意外 冇人會屌你

你選擇去危險地方行就預咗承擔風險

但消防冇必要承擔你製造嘅風險

所以呢啲人咪自撚私囉

其實wfc 事主係因咩事而要call 飛行服務隊。
如果以你嘅邏輯，上次場大火燒死消防員咁要鬧邊個？
其實做得消防員都預左有風險會死㗎啦。

你條撚樣暗示個消防出事係因為唔量力而為？

咩叫消防冇得揀
唔想做咪辭職囉

救係要救 ，但係抵屌既就唔應該屌？？？
我屌你老母

老實講
如果判定佢地停係到過夜係無即時危險(或者即使有)
就真係要諗諗係唔係消防太心急
無等安全情況下先上山
正如無人係火場又無爆炸品 倒塌危險等等
係真係可以簡唔入去救
十號風球有人滑浪
消防依家個code係等安全先救定係冒死都沖去救佢？

大火咪屌有人喺迷你倉偷擺易燃物品
政府都做左嘢，睇下新聞先啦

咁十號風球去滑浪 要人救 抵唔抵鬧呀？
而加係鬧個2個人無知累到其他人呀
消防點都要去救架啦，冇得揀

入夜行非正常山徑同救人兩個動機好唔同

做人做到你咁都幾可憐

咁如果一場冇人做錯嘅意外大火入面，有消防員燒死左咁要鬧邊個？
利申：理性討論

十號波，大帽山結冰嘅天氣惡劣程度同今日差好遠下話？

個比喻應該係

有條友玩火搞到火燭，消防員為左救佢殉職。

咁你話果條友抵唔抵屌。

仲有，出事果兩個其中一個係機場特警，受過半軍事化訓練，連基本評估自身風險既能力都冇

想講呢樣好耐 不過唔敢開post 講

行唔正常路線 天氣預告左夜晚轉壞
咁都唔係自己問題？
樓主你生存左咁樣個腦裝屎架？
個兩件人渣打個比喻就係旺角鬧市跳樓
佢地想死架 不過跳落去唔小心壓死左個消防員

未同你話行山友出意外一樣囉
落雨行山
十號風救人

動機唔同未又係要量力而為

屌你老母你真心定假膠呀
咁都講得出
而家做消防就預左要死呀

消防係有責任救人
但2位事主如果唔係咁無知就唔會累死人
天氣預報又唔睇
地圖又唔識睇，連自己行左去邊都講唔清楚
入黑仲唔落山，玩埋d非正常路線
咁無知都唔抵鬧？

有冇人失去理智我唔敢講
但講話做得消防預左死、辭職咪有得揀係好冇良心
從來冇人講過遇險唔可以call 999
同我地屌對情侶玩出火有咩直接關係
而家係屌對情侶玩命呀

由頭到尾個消防係盡忠職守
個條路明顯係極度危險
邊個去到都會有生命危險
個消息係盡義務去救人而死

咁樣都算消防有責任？

佢地專登想個消防死？
佢地最多未無考慮他人無同理心
咁又要起底公審？
邊個俾權力你做判官？

人人都要對自己生命負責

有人話佢地濫用呀

我好唔理性咁同你講，個黑警玩命蕩失路出路返黎應該自己跳落山死左佢。

唔好舉例
事實係有兩個人無做好準備亂咁行
到自己開始驚就搵人救
之後救佢果個死左

就係無得簡唔救先搞到無左條命呀
咪撚on9呀樓豬

想大家理性討論下
首先 總隊目rip,下面準盡量唔講得太難聽

究竟行危險山路 係咪應該禁止? 如果係就應該立法, 珠峰都唔應該俾人爬
但如果你覺得有知識,有準備同裝備就可以 咁你點知2位傷者冇?

其次 就算佢係飛虎 佢有冇飛虎既裝備? 跌左落山,佢要係蜘蛛俠先救到自己

第三, 總隊目係點受傷? 同傷者有冇直接關係例如傷者爭扎時推左落去?
打個比喻 接到單case, 前往其間出左意外, 係報案人的錯嗎?

ps好好奇 如果而家拎返11年中環示威警察殉職意外出黎, 大家會講d咩

其實個日晏晝天氣唔錯...
同埋你知佢係天黑先上山?

個消防係你屋企人你會唔會咁樣講

點會無得揀？
隔離post提過過往會叫人過夜

咁條友亂咁擺搞到火燭消防係咪唔應該救？
從來冇話兩條友冇錯
但係消防既責任就係救人。話之你咩事，你覺得危險既，咪唔好救囉，唔好本末倒置到話唔應該救人，得罪啲講句，就算佢係殺人犯你都要救，何況依加唔係，咁有咩理由唔救佢？因為佢on9?你地會唔會幼稚左少少呀？

佢唔搵人求救
個消防員就唔洗死
呢個因果係事實

負評係畀你個比喻的

6點左右會天黑，幼稚園都知啦 戇鳩

我情感上會好嬲
想搵人或者事去發洩情感
但理性會叫我冷靜

睇fb d 人真係批鬥咁款

機場特警可能係行山高手？
如果係意外 點解要屌

其他唔評論 但係個比喻怪怪地

你要問既係，點解黑警咁黑人憎

行山 變左十號風球追風？
真係可以咁樣比喻？

樓主驗腦啦屌你老母 咁撚弱智既野都講得出

行山高手要人救？
你搵食蟲果條友睇下洗唔洗人救佢呀

有見解

都係可以揀去唔去
都係意外

咁份死亡恩卹金設計出黎係咪諗住放喺政府到收息？

ho ball

行山高手唔可以有意外？
哈

第一，就算個隊目冇死，個2個事主都抵屌啦，原因好多巴打都講過好多次

第二，珠峰睇你去到camp幾，7千以上，真係冇人救，就算有都係志願

第三，有哂告示叫你唔好上，你仲要上咁點幫你？

唔好柒,高手都有機會要人救
行山邊個敢講做足準備行開就100%無意外？

為救人而死好值得惋惜 你唔會咁都屌個消防員冇量力而為抵死掛
入夜行非正常山徑搞到救佢嘅人死左都唔抵屌？
喂大佬 機場特警黎架少少判斷力都冇？
你行山為左運動健康睇景姐 行條咁嘅路？

你覺得岩，咪岩
你開心咪得囉

如果用結果論黎講，係狗男女啊媽生佢地出黎，佢地先可以行山，先可以搵人求救，咁係咪佢地啊媽嘅錯？

上得珠峰既人係會好謹慎咁樣睇天氣帶齊野亦會有心理準備自己係會死
你係咪覺得自己既比喻好精闢
簡直係對上殊峰既人一種侮辱

座山3，4個鐘咩都行完啦，你行咩行到6點呀？

利申 行過2次

咩叫意外先？
自己迷路叫意外呀

白痴 人工包埋你有機會死
怕死既咪唔好撚做
你估咁撚易番一日放兩日

無人話佢扺死
但責任唔會係晒人地到

等樓主回應

行山高手唔識路？
講緊笑？

迷路唔係意外唔通係專登？
特登迷路
哈

答左

行山高手連地圖都唔識睇？
連自己行到邊都講得唔清唔楚？
比個叻你

迷路=唔係高手

咁乜野叫高手呀？
乜野叫意外？
乜野叫專登呀？
咁鍾意玩語言偽術
而家同你玩呀

消防辭職等你養

我以迷路係關熟唔熟果頭事
原來係關高唔高手事
再者
佢係未高手都係大家猜測姐

樓主以為消防員救人同出街一樣可以揀

大佬啊 你講野前用下腦好無
生仔合情合理係無問題
同樣 行山都係合情合理
但佢地係天氣唔理想既情況下選擇行山
仲要行唔建議及危險既路線
呢樣野就係大家針對既點
如果佢地係普通行山既情況下有呢個結果出黎
大家又點會咁大反應

行咩行到天黑
好明顯佢就唔係行你行果條正常路線啦

屌你老母喇 樓主

對情侶係件事上面就錯晒
救係要救 但屌對情侶都好合情理
天氣根本上就唔岩行山
又唔跟足指示行 又唔熟路又無搵有經驗人士帶路
仲要有個警察 識得運用基本地圖知識都唔會迷路？

行山裝備知識？求生本能？體能？急救技巧？

你又要假設人地係行山高手
不如講下行山高手要有咩條件

樓主讀多幾年書先出黎柒啦

佢鍾意點行係佢自由，邊有對錯？

仲有 有消息話消防搵到佢地時 佢地表現不屑 更加責備消防咁耐先搵到佢地

咪就係囉 所以我認為呢兩位情侶出事唔應該報警 要自力更生 不求人 自己走返出嚟

滑浪有求救即時性有d唔同
如果事主(我唔知)無催消防
無用職位壓力迫消防
佢又無虛報情況俾消防嘅情況下
佢嘅情況我認為係頂到三四日嘅情況
有水食物衣服無受傷
咁嘅情況下消防救佢出事
你可以唔怪消防
但係都好難去怪佢
如果以上情況
我支持你屌到佢反皮

你講"迷路唔係意外唔通係專登？
特登迷路"
我問你乜野定義呀
問問問 叫你答呀

咁關消防死咩事？

錯晒係是指 在惡劣天氣及環境下選擇行山呢個行為錯

十號風波去風帆一定無錯

其實大家都唔需要咁班性係到分析點解呢兩條友抵屌。
黑警就係原罪，要諗野既係班黑警。諗下自己點解咁黑人憎。

就算件事係，兩個市民行失迷路，黑警上山尋人跳落山死左，我地一樣會開香檳。 大家唔好咁偽善。

黑警就係抵屌。生就累人、死就累街坊

行山自己揀 咪撚累死人

都唔知你做乜

冇人死都抵屌啦咁on9揀啲咁嘅時間咁嘅路又要人救
何況有人死 大力啲屌屌佢 希望成日話人搞搞震嘅黑警下次唔好再搞搞震

咁不如消防，救援，警察全部都解散。出咩意外問題就自力更生，不求人，自救

如果你認為任何人都唔可以行個段路, 咁無野好講, 解決問題既方法就一定要包括行山只可以行指定路線 睇下大家會講d咩

根據自由主義，條命係佢，佢有決定權
你會唔會話自殺嘅人無權自殺？

就係你呢d人令議題上冇討論空間

消防有無低估左個危險性我地無人知
我只係死既應該係警犬

咪撚曲解我地既觀點

樓豬啲on9 logic真係世界級
同佢嘈都費撚事

咁我地屌果兩件人渣又關你柒事
你懶批判思考咁真係好噁心

消防係呢一日死係果兩件人渣造成

唔好話事主係黑警 係普通人我地一樣照屌
如果係行常規路線係天氣理想下行山唔會有咁多人歸因於佢地

一、唔知你做乜鳩無端端拉自殺嚟講。
二、即使佢有自由做一件事，佢都應該要諗下成條因果鏈係有咩結果可以預見。

對自己生命負責唔等於唔洗人幫

嗯

主意唔錯

迷路都撐係行山高手

夠啦屌你，仲話係意外

佢兩個做錯係事實，係抵屌。但搞到咁大既原因都係因為佢係黑警。

如果有兩個市民行山迷路害死飛行服務隊，都唔會咁樣起佢地底。最多屌佢地幾句。
但事主係黑警就成件事唔同。原因就係黑警黑人憎

屌還屌, 人始終要救, 無論幾弱智都好
消防都要先確保自己安全先救人
當然意外既野無人想

根本香港人比問責制洗左腦
無論咩悲劇發生都一定要搵野祭旗
或者咁講 香港人一早已經冇左憐憫之心 只剩下一股仇恨

當時狗男女冇即時危險，天黑視野差，又唔熟路，個隊目仲遊繩落去，最後跌死。咁冒險遊繩呢個選擇又合唔合情合理？

都係果句 做人唔好咁on9做埋啲自尋死路嘅嘢 否則累人累物

條友跳樓咁啱壓死左個人 咪抵屌
你有自由自殺 但希望你明白唔好阻到人

理撚得你，警察就係抵屌
唔認同嘅就死翻去大陸
不服來辯

錯
因為佢係黑警
滿意未？

我諗佢哋唔做on9野應該唔會俾人屌 不過佢哋實在太on9

自由至上主義前提係唔會傷害到其他人
但佢地要人救就等同令拯救佢既人處於同樣既惡劣環境又點講得通？

十號風滑浪已經等同自殺
成件事係太危險消防可以叫佢地過夜等日出

咁你有冇諗過消防有冇得選擇唔接case
係消防有責任要救 但佢地個行為好自私

冇人唔比你行
只係人地都貼哂告示話危險
你仲不知量力，仲要人黎救你
咁你話抵唔抵屌？

on9仔真係累人累物

你地咁撚鍾意討論邊個啱邊個錯
消防救人係應該，死咗就rip
黑警我話撚知你捐錢俾宣明會呀，我屌你老母臭閪呀

樓主話冇人死唔會咁多人屌
但都係根據事件嚴重性姐
件事嚴重啲咪屌得大力啲

揀你老母 依家揀雞過夜呀傻閪

做得黑警就預撚咗俾人屌架啦

睇左成個post 其實討論緊d咩？救人權利定死人責任？

終於有返啲理智正常人

行為抵唔抵屌 我冇意見
但係如果要將呢2個人既行為同總隊目掛勾 我唔同意(就住而家所得資訊)

唔係意外咁係乜？謀殺？

護犬撚出現

between,巴打logic好有趣 咩叫冇唔俾行 但行又值得俾人屌

樓主咩都唔知就唔好衝出黎柒啦

Up乜鳩

BOT 巴打其實無講錯

我相信依度無人知道晒全部

老實講，追風個動機已經同遠足有好大分別，同樓主個比喻有咩分別

佢哋乖乖地唔亂咁黎行我諗應該唔會有咁多事發生

自由選擇犯係消防員身上唔太妥當
消防員嘅選擇係救 我會包埋前提亦係用上專業判斷 係能力範圍內作最佳判斷 即包括自己受傷風險同救援需要
消防員會唔會有自由選擇唔救 我地覺得唔會 因為唔救嘅代價太大 可能陪上訓工 當作呢選擇時一個選擇嘅代價太大 e.g. 一個人要ot 到九點 otherwise 要被人炒 我地唔會話佢係free to make choice
我地普遍認同因為行山兩人的過錯 不論動機而只論結果都係錯 前設為行山應當預備足夠 不論裝備 和判斷能力 而決定行山計劃 我地會認為係人嘅common sense 亦係行山人士嘅責任 因此當出現意外要求助 我地認為係可以避免 更何況佢好機會因為佢嘅職業而具備可以作更好判斷嘅能力
當消防員不太自由 而甘願救 而因果關係上因為兩行山人士嘅錯 不合理嘅 錯 因此大屌他們實在有理

算撚數啦 意外？ 明知吊手岩咁撚有危險性都仲要行 咁都無嘢好講啦

主要就係話，救人果個都係出意外先會死，夾硬拉人黎發洩真係唔太啱

我覺得兩條撚樣上出屌閪

消防救人係佢嘅職責，消防員亦了解實行佢嘅職責係有風險引致死亡。係咁嘅情況下消防員殉職，我地應該責罵需要消防員救援嘅人？

應我未？

重申一次就算個隊目有冇死，2個事主既行為都係抵屌
由頭到尾都係評論緊2個事主

係架，難嘅野仲做黎做乜
乖乖地係comfort zone未算囉

咁唔通唔俾你行咩 隻腳生係你度 你要去火山都冇計 不過你有事嗰陣時求救肯定俾人屌 因為你做埋曬啲on9野仲要麻煩人，明知山有虎偏向虎山行 搞到累人累物

求其啦，如果佢唔係警察
應該冇畀人屌得咁勁

咁如果係去車途中炒左車 係咪都會屌個2位?

點解？ 求教

應你啲乜？

咁梗係睇下佢係唔係自己犯賤啦 正常唔係都冇人屌嘅 係呢兩條友明顯自己犯賤

你一定知得比人小

巴打所言甚是

哲學問題
用一條命換兩條命

咁你又有冇諗過點解消防要馬上行動先
可以叫佢地過夜等日出
山上面加落雨 （唔知有冇足夠衣物同食物）
當你都識講危險對情侶仲行山都無錯
而消防接到case 要去救人 而你就話消防可以叫佢地過夜等日出
我真係屌你老母臭閪 用下腦喇

你都on撚9 我又無話唔比行 咁你做撚足準備 清清楚楚 揀番合適嘅天氣同時間 咪可以減低意外出現嘅機率囉 明知咁撚危險都仲要喺啲咁嘅時間上去 仲要搞到救佢地嘅人死埋 唔撚屌佢地屌邊個呀

因為唔係出於自己意願
係他律影響
佢係被迫咁樣選擇
Btw
我自由主義係講緊行山果兩個

點解唔通唔俾你行? 如果係有理據既點解唔可以禁止?

自己製造一個咁既環境要人救 呢樣已經抵屌啦 而家搞出人命都唔屌得？佢唔係冇得揀一個更好既條件去做呢樣野

總言之犯賤嘅人一律照屌

屌你老母你有無腦

係唔係斬撚左你兩隻腳唔俾你行

18歲 不過你心智仲未成年
捐番去老母個閪度啦

咩叫夾硬拉人黎發洩

佢選擇左自由 漠視左行山前既準備同危險警告
導致意外(迷路)發生 然後報警救助
Ok佢的確有佢既自由 可挑戰自己
但佢選擇既自由之前有無充分既準備同經驗？
無既話就即係冒險 而最後造成其他人既麻煩(要出動救佢地)
咁就變左自私
呢樣先係最抵屌

唔講隊目有無殉職
因為呢樣係另一個意外

都話就算有冇出事，佢地既行為都係抵屌
只不過而加出左事，多左人關注 好正常姐

原來人唔食一晚野會死

唔通綁住左你兩隻腳唔俾你行禁止左都無用架 夠唔可以衝紅燈啦 嗰個咪又係衝紅燈

咁樣就表現左, 你只會將殉職怪罪於求助人身上,而唔係根據殉職個下既原因係咩
換句話講 以你既logic, 唔論係咩求助個案 ,即使汲合消防方面既人為錯誤,只要有死傷就係求助人既錯

真係救撚命 除左樓主條濕鳩 仲有咁撚多智障

嘩屌你老母呢句真係好撚難聽
乜撚野叫量力而為
消防要救你 就算佢地危險都要救
呢啲叫盡忠職守 唔係叫不自量力
好撚心你唔好撚獻世開post啦垃圾
屌你老母

自由主義都可以受我以上講嘅野limit .
tak e最extreme自由主義唔係唔得 呢度都好難討論
太離地甘tak e佢無咩意思 因為香港大家似乎都係agree唔係最extreme 嘅自由主義

原來唔夾硬
係真係發自內心咁諗
好撚癲
Btw
因為年齡而判斷人地説話嘅真偽
仲差過中學啲辯論隊

所以你見解係？

無野食又凍你睇下會點？
上山面又大風又落完雨 又無能量
唔食野一日會死

你係唔係傻撚咗 我個意思即係話救死傷唔係問題 最大問題係 本是呢兩條情侶自己犯賤 明知山有虎偏向虎山行

你條傻鳩個比喻直頭差過智障人士啦

搞到累人累物

好心啦，係咪都加句屌你老母，加句粗口只係暴露左你覺得自己理據唔夠力炸

香港人真係好重奴性

成班情侶打手

意外呀
特登餓死架 點知佢地留係上面會唔會再有意外

load下自己個logic
你既因果論係好有問題

你係有自由去做你想做嘅嘢 但前題唔好搞到人阿
用你自殺個比喻 跳舞仲壓死人都唔抵屌？
一個家庭就俾你破壞 6歲嘅小朋友冇左爸爸

新手行山都知道入黑前要落山啦屌
更何況行啲難度高嘅地方 唔係應該預多啲時間行咩
先唔講天氣 入黑行山都危險啦

消防救你叫重奴性？
你已經冇撚得救

其實你覺得對情侶咁做係無問題？
惡劣環境下行山？
之後又要人救
係唔想
但大晒？

你凈係得謾罵？

其實點討論都冇用 樓主本身諗野有問題 就算點反駁點解釋樓主都唔會服 大家睇完就算啦

如果我既見解你唔認同，可以反駁，加埋個網名黎人身攻擊只會顯得你對自己既理據無信心

你岩
同戇鳩仔討論真係冇意思

我認為佢都係可以自己選擇唔OT，只不過代價好大。
佢都係有free will
有錯？

( Show Blocked User - 舌尖上的龜頭 )

假膠味濃 不過咁撚低質 我信佢係智障多啲

你講緊你地？

救就實救 救人係職責
但同佢兩條友事實上抵屌係兩回事

垃圾樓主覆我未

好多人將消防員嘅死責任放晒落當事男女身上，而忽略消防員裝備、支援是否不足。對男女準備不足嘅情況係崎嶇山路迷路，都未至於死；但就有其中一個搜救消防員因工殉職。

事實上，消防員從來都係環境惡劣嘅情況下工作，令到佢地殉職嘅係環境，要減低殉職率，除左佢地量力而為外，更外支援、指揮、裝備嘅問題。救援算係消防責任，風險一定要承受，降低風險先係關鍵。除非消防員唔再救人，唔再出動。

呢單野令我諗起，好多年前有個人爬上天橋頂示威，有個警員就嘗試爬上另一條天橋頂欲觀察，但意外失足墜下死亡。又有人話係示威者害死人，有話唔係。

事實上消防員每一個動作都係有權可以唔做

朝早大部分人都屌緊對情侶
到左夜晚知道佢係黑警 就出現好多打手

你收皮啦 上面好多收得你皮既都唔敢駁
選擇性反駁
樓主你而家明顯係認為消防既殉職
責任上佢死者自己責任大過果兩個唔行正常路線 偏係天氣唔理想既夜晚行山既求救人士

落雨大霧天氣差爬山，同打風出海滑浪有咩分別

樓主唔會應呢點架啦
點會揀啲駁唔到嘅嚟應

仲嘈乜, 戇鳩仔搏上位啫
block 7, 完

試下generalize 大家既view point
有d就想強加因果去話2個人害死消防員
有d就想反駁呢樣野
有d就純粹屌個2個人

你開頭好明顯唔俾人行啦
你轉口風姐
再者做好準備行未又係有機會有意外
到時有消防死你未又屌
賴新假期乜乜乜果啲

殉職嘅重要原因我就唔知啦 但係原始原因兩條友亂咁行危險地方，搞到出事。如果佢地唔行危險地方，應該唔會有意外發生。呢個意外其實佢哋可以避免，但佢哋冇咁做。

相同見解
如果大家討論下點避免下次意外, 會有建設性好多 總好過屌來屌去

樓主一直強調行山出事係意外 行山既係高手
但漠視意外有可能並非單一
竟然提出日出先救
如果行山既係高手 佢打999就證明係緊急
要求緊急救援但救援既唔需要緊急
即使消防員死係另一個意外
提出既辦法竟然係將求救既人再攤凍黎救

首先樓主要先了解救援服務既宗旨係咩
打999既前設係咩

十號風波去風帆結果遇險求救導致救佢既人死亡

誰對誰錯？

樓主當有人覺得你諗野有問題 可能係個人偏見
但當大多數人都認真你諗野有問題就係問題
你可以選擇覺得自己無問題 無人怪你

其實都係屌對情侶選擇係錯既時間地點做錯既活動
因為實在係抵屌
我都認為你諗野有問題

同意,佢地兩條友on9還on9 最多都間接影響到消防既死 但絕對唔係主因 亦唔可以全部怪佢地 咩意外？

咁要睇佢動機
佢係特登揀人多地方自殺拉人一齊死
定係因為無心之失

Really? any source?

咁呢個都係其中之一

就算消防冇過身，個兩條碌柒都係要比人屌架啦，有正常山徑唔行，行非正常路線

Yes

我奇怪嘅係大家居然用結果睇件事
而唔係用動機
特別係我地嘅法治係用動機去判罪

咁政府 消防署 果陣d消防 是否全部有錯？

打999緊急係代表要即刻馬上救援？
我睇有人救貓又999
中學我跌親腳學校又係call999
呢d case 係？
我睇番我聽開999用嘅case係包括但不限需要即時嘅救援

合理估計佢係山上一晚無問題的話
我真係諗唔到點解要摸黑上山

不如你試下正面回應？

兩件狗男女有咩罪

提出佢地係高手嘅唔係我
我亦都有講過唔係我講
你亦都有引用過果個留言
但去到依家仲係可以屈我
無言

講咁多, 其實兩條友出嚟講兩句, 解釋下有無plan已經露底, 真係咁把炮夠經驗又plan過, 依家仲使鳩縮哂, 心照啦

我都覺無罪

ching你個腦係咪用龜頭做?非救不可=做咩都得?你燒自己條撚果陣係咪有理由call消防救你?

你仲信香港法治？？？ 天真

留意前設
我會包埋前提亦係用上專業判斷 係能力範圍內作最佳判斷 即包括自己受傷風險同救援需要 我會講因為行山者行果到 令到救援危險風險增加 若果行山者以正常行山者嘅行為 做捉任 會行一個受困風險大降嘅路 佢地盡足責任 係能力內作合理決 即使有意外 責任就難以歸咎佢地
counter 就係 不論風險情況如何 消防員行動都係係安全風險範圍內take action
我想知若果太危險 係咪會唔洗消防員take action 不論受困者幾危險
睇你take liberialism 係邊種 有分最free moderate totally not free 想知可以再討論

我真係屌你個老母 唔撚同你講咩比唔比人行嗰啲
我淨係同你講做準備呢個point 你知唔知咩叫做好準備呀 有無睇到我頭先打咩呀 傻系都知夜晚行山嘅危險性係有幾大 如果係有齊裝備 有合適嘅天氣同時間 就算有意外出現 要救佢地嘅危險性都減少啲啦

我嘅重點係大家唔應該將消防嘅死怪去行山人到

動機 果兩個人選擇行唔常規行山徑導致拯救佢地既人同樣要承受同樣既風險

樓主根本就揀嚟覆
所以用結果睇件事係失去理智
已經唔知真心定假膠

成件事係兩個意外做成，當然，果兩條友在情，絕對唔啱，佢無設身處地諗其他人，而去以身犯險，但在理，無犯法之下，又真係錯唔哂，今次第一個意外係迷路，第二個係救人時發生既意外。

天雨時去行唔係比人行山既路的確係錯，但係迷路係意外，另外，消防依照正確程序同評估後作出救援，但出事，引致殉職，係另一個意外，無得直接怪責果兩條友。

或者我嘗試下比喻，等大家多角度去諗下，好似有個人唔係好識用煤氣爐，用錯令煤氣洩漏，後來消防到，以正常程序入屋搞掂個爐，但因為消防員意外疏忽而令第一個入去既消防殉職，又可唔可以完全怪哂個人"唔識就咪撚用啦，宜家用錯又要人救"？

消防出意外係無人想既，行山果兩個又真係間接造成傷亡，只可以話，行山出事，搞到消防有機會要冒生命危險係好自私，但最後因意外而殉職又計埋落佢地身上，好似講唔通。

樓上有份人身攻擊，無故鬧人果班，睇下樓主標題打咩，咪就係失去理智囉，認真思考下個問題好過啦。

咁又係 on9又唔係有罪 無人想自己on9

我quote錯人

無罪㗎, 咪出嚟講兩句囉, 都通哂天, 你行出嚟出個fb post解釋下又得, 依家縮撚埋一舊就知hi嘢啦, 唔緊要喎, 佢哋兩個出咗院過兩日又可以正常生活

其實你知唔知法律上有negligence呢樣野
唔係話冇動機去殺人但事實殺左人就冇罪

佢地係on9 但有必要去起底咩？

13draw, 好似係 ....執行職責...不小心或疏忽....任何人遭受損失或傷害....
當然講緊係有危險個時啦

消防員係救援者，設置救援者就係俾人遇到危險時求援，而人類活動好多都有危險性，如果因為驚出事而唔做，出街都可能要可免則免。既然行山係平常人類活動，而有人經常行山出事，消防佢地應該要憸討一下救援裝備策略，盡量將個保護範圍擴大，而唔係只製定一個既定不變嘅保護範圍，其他在保護網外嘅救援者就俾道德審判。

我覆左
追post

求回應

摸黑都算
仲要偏偏要行有指示叫唔好入條路

咁請你答我問題 所以用結果去睇件事係失去理智？

我意思係有誤殺
動機決定裁判

咁事主不如考慮埋消防既安危提醒佢地日出先黎救佢地啦
而唔係當消防黎到就黑晒面咁屌消防咁耐先搵到佢地

Yes。只不過純粹覺得兩條友好浪費人力物力真係好垃圾 為咗個少少刺激

如果用結果去睇事情比動機好
我地嘅法庭判案就唔會睇動機
誤殺罪名亦都唔存在

凡事應該追根究底

咁你講乜撚嘢又法治又判罪

講得好

間接殺人同有預謀殺人有何分別
一樣係殺左個人 一樣係有受害者有犯人
果兩條友其實點都有罪
你個post個比喻差到無極限
朋友叫你出街但你比高空雜物壓到
同呢件事都唔可以相提並論
喻體本體兩者都唔合理
係天氣唔好情況下用唔正確既路上山已經有問題,仲要累死人.唔賴佢賴邊個?賴座山太容易跌落去?
係話人唔理智之前你學下分析先啦

樓主意思係咁啊 根據此邏輯
樓主老母屋企貪得意玩火 結果自焚
樓主走去救佢老母 而唔小心燒死咗自己
但唔係因為佢老母on9玩火 而係樓主自己垃圾
唔識得量力而為 都啱啊 明曬

法津係公平但唔係公義

救還救，屌還屌
唔好拉埋一齊講

你唔見有一大班網絡判官判緊案咩？

你咩logic黎
唔夠料上珠峰累撚死人
追風追出禍累撚死人
呢班仆街係咪底死?

咁危險性都有分高低 例如你衝紅燈咁你個車撞可能性高啲 但係你綠燈先行可能性會低好多 ，好似佢哋咁，如果佢哋行啲安全路線，出事率會低好多

有, 累死人, 而且係真公僕
比醫生護士消防呢d等有機會下次咪撚救呢d警畜

我只可以講我所有有關analysis同critical thinking嘅科都係A range
你可能要諗下身個有問題

就係因為佢哋行晒啲出事率高嘅地方 仲搞到累人類物 俾人鬧囉

據我所知(係其他post 睇番黎)
1.佢地係琴日(前日？)朝早好天入
旁晚迷路報警
消防員旁晚至夜晚上山
夜晚同第二朝落雨
夜晚救出事
小道消息a 消防員無防滑行山鞋
小道消息b 消防員選擇遊繩救

2.條條難道較高嘅行山徑都有類似嘅牌
政府帶頭盔用，
平時亦有唔小行山客行有牌嘅路
當然據消防消息指
呢次呢條路係全新佢自己行出黎

所以我問題係消防員點解要摸黑入
即係好似有大廈大火唔係次次消防員衝入火場都叫勇敢
有d情況係叫亂黎
可以只係控制火勢等佢燒完
不過玩到11頁都仲係講緊其他野

代入行山果兩個度諗就會覺得好無奈
你估佢地又想個消防死
將意外責任全部歸因到兩人身上係叫遷怒

佢地唔係晏晝落山迷路先到call 999咩
點解有人話佢地摸黑上山

呢個？

我係會咁諗
我有得揀唔去火場送死
但我去左

完全係遷怒。。。班人又唔肯面對

係唔救呀，死差佬自生自滅啦，So？

我都記得係
但我見上面班友好肯定咁樣
笑到我抽筋

佢地事前有冇做好準備先出發我就唔知
但到時間環境都去到惡劣先求救,最後仲間接害死個消防

佢地尋刺激同挑戰,消防就冇左條命

因為有人話條女發緊燒

唔好拎法庭判決出來判斷件事有冇錯
冇意思，判罪同有冇做錯事冇必然關係

本來兩條友唔跟路行已經on99
將自己安全的風險提高
再者原來佢地對環境同自己能力有誤判
第二個on9搞到出事

單講呢樣，要消防冒一定風險去救你
已經夠哂抵屌
人係有自由，但當你的自由
對別人造成危險，咁就唔應該去做

你話救唔救，緊係救
死左人係咪完全佢兩個錯，少少啦
但俾人屌就緊架啦

唔係話失去理智呀 咁佢地係抵屌呀嗎

討論就見到, 得你一個又法治又動機又判罪啫
有無罪有無錯係大眾, 公眾去決定
偽進仔就咪撚拋書包, 出撚晒醜

啱，挑戰呢啲真係唔抵幫

班追風追到害死救佢地既人
追風班撚樣係你角度係咪仆街底死?

如果你覺得唔係咁只可以話觀點角度唔同

但如果你都覺果班撚樣係仆街,死既應該係佢地

你之前既comment就好唔make sense

講應唔應該起底
就唔好剩係講呢單
又有起底開始講起嘛

其實尋日朝同晏晝係好天，陽光普照行山其實無咩問題，
對男女唔小心迷路我覺得唔應該怪佢地（個男係黑警要死全家係第二件事）。
消防去救佢地係職責，其中隊長唔小心掉落山係可惜，但我覺得唔可以怪哂對男女。
有人衝紅燈比車衝，其中一個消防救佢唔小心仆街死左，唔通責任又係哂衝紅燈嗰條友到？

即係點

原來又起底又狂屌叫討論

唔係就天黑上山會行到就凌晨先求救

有害人成份就一定要起

我都唔撚明佢地講咩法庭判罪

法律都講唔同jurisdiction
依家唔係要用法律去罪果兩條仆街

係正常群眾都覺得應該死既唔死

害死左個好人

屌佢咪屌佢囉 洗擇日咩
狗公無做咩犯法野都照起啦 而家更何況害死條人命
而家佢地on9犯眾憎啊 起佢底關樓豬撚事咩
佢地一早好天入山？行乜撚行到夜晚都未出到黎啊
有人仲好意思話行山高手喎 你當個個係珠

用返你同logic,起佢地底係犯法?

告我地囉

屌佢係黑警ok
屌佢受死人唔認同，請爬文

佢地都係見就快天黑，自己搞唔掂先求救
你話佢地間接害死個消防，原因有一部份係佢地身上，但當時消防用既策略﹑裝備﹑時機係咪恰當，我地都仲未知，暫時我見到既資訊淨係得「跟足指引做」。咁指引係咪都有問題？仲有出事果陣係凌晨，點解要呢個時間出動，唔知，但值得細究。

係，佢地係抵俾人屌，但有冇必要叫佢地死全家，有冇必要起底，有冇必要逼到佢地自殺咁款，我除左嘆氣都唔知講咩好。

仍然相信連登會有理性討論

五毛最鍾意模糊焦點

唔好撚on9啦
登山被困困得耐/叫佢等既時間
佢自自然就會同你講佢唔舒服/有即時危險
消防一樣局住要上去
今次又開山又指揮車又直昇機
佢定肯定有話唔舒服啦

最主要嬲原因並唔係死，係因為佢哋為咗尋求個小小刺激 ，而係做危險嘅嘢，搞到發生意外，浪費人力物力。大把消防員為咗救人殉職，又唔見我哋鬧啲受害人。

原來起底, 狂屌叫判案
比d質素嚟啦好唔好

依法辦事聽入腦掛

六點行山
天文台話潮濕，大霧，有雨
佢地仲要行小路玩爬石澗
咁叫意外？好明顯係自殺啦下話

咁你起底嘅原因係乜？
算啦講乜都無用
叫唔醒裝睡嘅人

消防咪出黎講左有哂裝備同當時環境惡劣

你講指引我諗大家仲火滾

一心搵仲搏想去救兩條柒頭,冇左條仲仲比人質疑返有冇依程序指引,你冇病下話?

危險性高低，活動者自己衡量承受，係佢地嘅選擇，但係唔應該將佢地踢出保護範圍內，如果個樣活動真係會消耗社會極大資源，就倒不如禁上。救援者遇到求援時，量力而為，配備良好裝備，制定策略，必要時暫停救援，盡量減低自身風險救人，今次消防員唔係俾兩個人害死，係惡劣環境，甚至可能配備不足，或指揮不當，或本身消防員掉以輕心，令到佢地絢職。真正原因需要憸討尋找，亦係我認為今次意外應該嘅焦點，而唔係將責任全數推落對男女。

自殺就直接跳落山啦
佢地覺得自己做到同實際做唔做到係兩件事.最後結果對於佢地黎講係一場意外,對於其他人黎講係on9無常識

如果佢地無做好準備，都可以生存到。
點解一個準備去救援嘅人員會遇到意外，係我對整個消防員系統嘅質疑。(非對消防員個體)

討論囉, 好熱烈, 最後交比公眾決定
中間會發生d咩, 意外嚟嘅

我意思係，指引﹑裝備本身係咪真係足夠保障消防安全。正正係因為跟足指引，有哂裝備都出事，先至更加要再細睇。

而家消防大佬死我唔痛心？佢個仔仲讀緊幼稚園啊。但係咪你屌到兩條友落地獄，下次就唔會有同樣情況？一個意外有好多原因，淨係怪哂兩條友，下次又死多件先黎再檢討？

佢地唔係害惡人咁點先算係

佢地自己都紀律部隊,又咁專業挑戰難街山路同惡劣天氣

兩個假設
1.佢地做足準備
2.佢地冇準備

假設1成立既話,佢地有準備識路加有先天條件都搞唔掂,仲叫其他人救佢明顯係玩鳩人啦

如果係假設2,佢地仲唔係叫底死咁叫咩

咁你應該同番佢哋講惡劣環境唔好行山

冇話推晒比個兩個男女 不過大部份責任都關佢事

揀係天氣唔好既時間去行山 風險仲要由個消防同佢地承受 唔撚解唔屌得佢

你係咪覺得現今科技可以咁勁抽?

唔好屌果兩個仆街,我地不如屌柒d科學家做咩唔研究智能消防員

世界上會有好多難以避免既意外發生
總要有消防呢種職業take risk去救人
選擇得做消防就預左要去冒呢個險
當然唔係話明知九死一生消防都應該勉強去救人
但如果係冒一定程度既風險結果不幸犠牲左我唔覺得咁樣叫不自量力
而且行山果兩個人係自己做左啲危險而不必要既行為 結果令消防take多左無謂 可以避免既risk 咁點解唔值得屌
不過見到post頭既on9例子已經睇得出樓主係弱智 連果對男女點解比人屌都未搞得清

如果你講你修呢啲科有A 嘅，我好懷疑你個分係呃番黎。因為你本身個科成績係點，唔影響到個問題有冇出錯。 你冇指出到模糊不清地方，就話人有問題。

高分低能

人地消防去救人會搜索,仲要環境去到惡劣既時候開工

兩條仆街環境未去到最惡劣既時候仲行緊行到迷路, 到天氣惡劣就原地等人搜索

點樣比?

Btw 樓豬打手收咗幾多錢

係度扮咩野理智分析，
救人係消防員的職責之一，
所以我地周不時都聽到有消防員殉職的新聞，
但係唔係單單都會責怪個事主，
原因係咩？因為我地知道個啲係意外，
無人想發生，亦無人想件事變得越黎越差。
但反過黎睇番今次件，其實一開始係可以避免，
但正正係因為個两個人的自私，
而令到呢件悲劇的發生。
話個日朝早天氣好，佢地行山無錯個啲，
真係short 上腦，近呢幾星期都係大霧濕氣重的天氣，山野地區本來就植被茂盛，濕氣比市區重好多，得個半日陽光根本蒸發唔到啲水氣，
正常人都唔會簡呢個時候行山啦，啲路善死你啊。
再黎話佢地夜晚打電話求救，消防員夜晚唔應該入山個啲。大佬，有因先有果啊，點解佢地夜晚先求救，因為佢地自己蕩失路蕩到夜晚，點解會蕩失路到夜晚，自己行唔番出去，因為佢地無plan過要點行，行非正常的路徑，根本個两條友就係有問題。
睇番啲留言話條女發燒，最大可能係個两個人想人快啲黎救佢地，作到幾大得幾大，咁的情況消防可以唔夜晚入山？一陣發燒死左邊個負責？

人無知唔緊要，但起碼唔好累人。
消防員為左佢地两個犧牲左真係唔抵，
而家仲要俾呢個post某啲柒頭話佢不自量力，
做人要有良心啊扑街

講得好
不自量力果句真係

同埋想問下大家，你地求救果一刻真係會諗救人者安全？你地遇到危險係咪會諗消防差佬民安佢地黎到安唔安全？你之所以求救係因為信任佢地既專業判斷，相信佢地救到自己。如果仲要諗埋佢地安危，咁以後遇到危險係咪都要靠自己？咁仲駛唔駛有999服務

無知係某些時候係種罪黎：$

講左成晚，就係講緊佢地的危險
係自己造成定係意外
講講下又退返後

救就一定救
但自己造成會俾人屌
就係咁撚簡單

佢求救唔係重點

重點係佢地有相當既認知力,卻要不自量力上山行條咁既路,最後佢地冇事但就害死左個好人

即話比好兔人遇倒同樣情況都會求救,但正常人都唔會比自己去到呢個情境

其實，無衝突
海難受害者生還
但進行搜救工作的人死間唔中都發生

佢既裝備，環境，知識都會影響到
一個所謂有準備既人都會發生意外

普通人進行野外活動係咪要更加小心呢？

兩個30幾歲嘅成年人
而且仲係「所謂」紀律部隊
為左個人刺激感覺連行山基本規矩都莫視
導致有人命無左, 最低消費都要擺低對腳
不過都係果句, 你咬佢兩隻警畜食呀
下次咪又要乖乖哋救

我相信設立緊急救人服務既原意都唔係for 呢兩條仆街既situation

講左咁多頁都仲問得出咁嘅問題

你up得出佢地策略﹑裝備既具體限制，我可能會服。但如果你既思維本身已經定死左：係咁架啦，冇辦法，下次消防又要搵命搏，咁唔係解決緊問題，只係純粹發緊脾氣。
你屌果兩條友間接令大家行山安全意識增加係冇錯，但都係果句，程度問題，起埋底真係太over，亦唔代表你可以避開消防做法有冇不足呢個問題。

仲有樓上好似有人提negligence

我冇就錯negligence 係 tort law,關呢個case咩春野事?

唔好滑坡

依家講緊佢地既求救係建基於自身的疏忽同大意。

你就係行山嗰個男人！哦！

兩條友法律上好大可能唔駛負責,你叫群眾點樣先可以服氣?

好似唔見有人話唔應該救

行山人士有責任衡量自己能力時間天氣去決定行山路線

死嘅唔應該係消防

藍絲仲係度吠真係好難聽

仲有消防不足係消防或者獨立人事去寫report
都唔係群眾既重點

老老實實就算消防冇跟哂指引都係趕住去救兩條仆街

事實係消防條命都冇埋,就係因為兩條有認知但又不自量力既仆街

你識講救人要量力而為
點解唔識講，行山要量力而為？好鬼好笑呀你

巴打好有心打咁多字
可惜樓主呢種選擇性回應既撚樣會視而不見

的確，佢有權決定自己做咩，亦都有權求救。
但點解大眾就無權譴責佢呢？
如果佢有行動嘅自由，點解其他人會無言論嘅自由？
如果行動自由係可以毫無底線，只要我想點就點，咁你都應該認同言論自由都同樣可以毫無底線？

岩呀，成件事係可以冇人死架
但兩條撚樣.....

老老豆豆班疑似藍絲d logic真係痴9線

佢地掉返轉講到班消防不自量力救人死左先係底死咁
仲有個講到係消防廢先死,又唔見兩隻警犬死

服唔服氣本身就係來自自己點理解件事，令群眾服氣而做既事都未必岩。如果係為左令群眾服氣，咁要法律黎做乜，直接拎佢兩個做活祭算啦。

班撚樣藍絲真係痴鳩線
救佢地救到死左個火記仲要比人串返轉頭

是的，法例允許佢哋進行危險活動，但法例同樣允許起底啊！

如果你嘅邏輯係，法例允許等於合理，或者可接受，或者不應該受到譴責

咁起底都係合法，你係咪都認同法例允許就應該係合理，可接受，唔應該譴責大家起底呢？

何必為藍絲勞氣？根本就兩個世界

你食撚屎啦屌你老母
起佢地底同用公論屌柒佢地到你批評咩?
同樣呢度大把人都想屌你老母

你鳩up都比個譜成日偷換概念論法律

我地批鬥佢法律上都係冇錯

你死淨個point就係話佢地法律上冇錯,我地要尊重法律

同樣地我地屌佢地同埋你法律上都冇錯 咁你仲講咩撚野

嗯，可能係我誤會左大家，真係覺得「救就一定救」就好了。

佢地的確係抵屌在先，疏忽大意絕對係，你地而家每屌多一句，大眾既安全意識又多一分。

但點屌都好，總係難保下次唔會再發生類似意外。將所有責任歸咎於求救者本身，當你係咁諗，有日到你自己疏忽，要求救，消防大佬不幸身亡，然後連登仔審你，你又咩感受？俾人審固然係慘，最慘係有良知既話，一定覺得好對個消防大佬唔住，極內疚。係咁既情況下係咪仲要落井下石？

另外我問呢個問題，係因為大家有意無意間都俾緊一種意識讀者：自己衰就唔應該求救累人。如果係我get錯，任屌唔嬲，只係唔想呢種意識漫延開去。

老老豆豆

公道在人心

公了唔倒,社會大眾咪私了

唔係網路欺凌,只大家都睇唔過眼

唔明嘈咩

公了唔倒係因為香港法例都比較寧縱無枉

法律正確不代表道德正確

班撚樣唔好再偷換概念

而家等於你做寫字樓，行去收fax果陣自己kick自己仆街死咗，然後怪個客點解要落單比生意你公司做。

唔係唔畀你唔小心，唔係話出咗意外唔應該求救，而係明知有危險都要照做某樣嘢，就應該接受其他人會譴責，而唔係，一句我有權去邊就去邊作為擋箭牌要大家禁聲，你有權去邊就去邊，咁其他人都有權想鬧你就鬧你姐

點解行動自由就咁高舉，其他人評判嘅自由又會被限制呢？

你唔好再轉移視線

人地屌緊兩個仆街你道轉移視線屌返消防都有責任

話自己讀書攞A個個真係人唔笑 狗都吠
正一高分低能加讀屎片
首先2個3張既所謂紀律部隊做得紀律部隊係咪要有啲應有既知識呀？
第一，你唔睇天氣報告都有睇電視話黎緊2日會凍同落雨啦 加上呢幾日朝濕同大霧呢啲唔洗睇新聞啦掛
呢啲條件下，你唔熟路又唔係專家，你走去行咁高難度既山？
第二 電視都有賣啦，碎石同溪澗唔好亂行，但又行曬
第三 細個老母都有教啦，一蕩失路正停係原地立即求救，咁suppose你行正路而蕩失路後，救援人員係最易搵到你。但個2個on9就拖到入黑死要面。

唔係話唔救
但想比下，死呢2個我覺得會抵啲囉
同埋你係乜撚野比喻？
淨係講面對危險既機會率都唔知差幾遠

幫大家整理下
Op中心思想：一兩個屌就okay, 全個社會一齊屌就唔得

譴責可以，但唔可以強烈譴責

口交部收皮

1.發燒？ 有無source 行行下山發燒幾怪
2.幾時call 同幾時救無關
決定幾時救點樣救有無急切性係消防專業
我發燒打999入醫院有無得即刻睇？
搞清楚唔好老作劇情 咁會差好遠

我依家嘅睇法係 我行行下山迷路
我求救
我原本都諗住你可能聽朝先上黎
你摸黑上黎玩高難度動作遊繩
你出事 我唔夠膽講咩但你賴我求救我就好難搞

亦有可能係

條女病病地 行條新路高難度加要自己開路
無計時間落山出事仲發緊燒越發越勁
條仔似住自己係警察狂俾壓力消防

所以點解fact check係咁仲要唔係靠屌

btw 消防話消防裝備充足你就信我唔知點講
今時今日嘅香港政府部門發言會認自己有問題？

其實每次有消防死事後第一樣野要做係要檢查所有指引有無問題
點解有人跟足指引會出事
係咪咁critical嘅環境

咁都有60正皮，原來都幾多黑警鐘意上連登

班疑藍色轉身射個三分波

屌返消防垃圾先死人,兩件藍色求救唔夠裝備發埋燒都仲在生就知藍色好抽過消防

我想問真係有冇天理同藍色知唔知賤同醜

我明白樓主想表達嘅論點，不過個例子可能爭少少

試吓將件事反轉咁諗
如果因為呢次意外，消防員有非常突出嘅表現，安全地成功救出事主

啲人又會唔會話
因為如果唔係因為事主不自量力，造成意外
個消防員都唔會有咁嘅機會表現能力

如果你嘅答案係唔會嘅話，咁你又點解可以將單意外同消防員嘅死直接扯上關係呢？

巴打 我完全同意 簡直係心聲

無直接關係，但如果佢哋唔行危險嘅山路，消防員出事嘅機會可以降低，而點解消防員要咁冒險？因為樓主話對情侶有權行邊就行邊，無犯法就可以做，咁我個問題就係，咁大家依家無話你犯法啊，係質疑緊點解唔可以起你底？

既然樓主覺得無犯法嘅嘢就算點影響人都可以，咁起底都無犯法啊，咁點解又唔應該呢？

香港山路蕩得失路連地圖都唔識用啦
行山高手

樓主消費今次消防員既死黎擦存在感，可悲又可恥

樓主你都係死撚左去吧啦 你講呢d 咁既野真係無良心

佢係差佬，上山前行特別路徑唔去差館備定案？
行山前無規劃路線？
Cub Scout 遠足都識呢啲嘢啦

有無撐情侶嘅可以回應下？

惡劣天氣上山有乜分別

睇條仆街以前d post 全部都係刷存在感既垃圾topic 成日懶係屌你老母人棄我取 懶係思想獨立咁樣 正一垃撚圾

你話大眾信兩個間接累死人既仆街

定信摸黑救人死左手足既部門?

重點係唔理消防係咪跟足程序

而係兩條仆街搞d咁既野要人救

救佢地既人冇左條命

不過同你條19講黎都冇用

你既論點就係話兩個仆街冇害人心,好健康同做足準備睇哂天氣報告同熟路,遇哂時間去行山游繩

結果意外發生,天氣不似預期(係佢地睇個天氣報告有問題),無啦啦行行下游游下又發燒

所以先求救

撞著救佢地既其中個消防員又冇料所以死左,消防員搜索救人果時環境忽然間唔惡劣更加說明兩個仆街勁過消防

到有消防員死左個消防發言人又出黎講大話

結論兩個仆街係又勁又好人,消防冇料所以抵死

咁樣你滿意未?

屌你老母唔撚知醜死仆街

我個人認為起底都係過火, 因為你起人底既原因係基於對兩個既憤怒 而唔係對於成件事有幫助.單純單面想報仇.但你有你做 我亦吹你唔漲,只覺得成件唔應該著重係點解會出現問題,同點樣防止.唔通下次又有個on9 又犧牲多個人咩

意外發生咗就係發生咗，冇咁多如果
即使佢哋行風險低嘅山路而出意外，嗰位消防員一樣有機會出事
只係機會有可能微啲，但就算係咁
我相信大部份人一樣會將佢嘅死歸究落嗰兩位事主身上
到時又會話"佢哋唔行咪乜事都冇囉"之類嘅說話
所以呢個話題嘅本質唔係個行為有冇犯法或者做得好唔好
而係如果兩件事根本冇直接關係嘅話就冇理由將責任完全推落嗰兩個事主身上
咁無論對事主定係死咗嘅消防員都唔公平

Get錯左重點，你講開法律，我先會咁應，你俾人既訊息係，法律上制裁唔到佢地，所以要用網絡公審。而我同你地討論既基礎亦唔係法律，只係常理，重點係大家做緊既野係常理上是否正確。偷換概念﹑曲解意思既係你。

點解我唔可以批評你地審得太過火 做得出﹑講得出口就會有人評，而家又唔係講緊有冇權咁做，而係應唔應該咁做。由始至終，我講緊既野都只係post既heading: 大家係咪失哂理性。一面倒咁諗野真係好咩 死左個咁好既消防，大家都同情，大家都唔會想見到，你地有需要疏導情緒，但點疏導你有得揀，而家咁落去，我真係驚兩位會有情緒病，甚至自殺。你地係咪想見到咁？意外又避極都仲有，淨係著眼於一點，其他有可能有缺憾既地方又唔睇，係咪想下次又死多個，又拆散多個家庭？

唔好搞錯，我唔係怪個消防定係點，學你地話齋，拎埋條命出黎，無論點佢都係值得所有人尊敬既英雄。但責任係邊個度，唔係一時三刻就定奪到，亦唔係遷怒哂去兩位柒頭就搞掂。

你試下你一個人大半夜係荒山野嶺，打左個求救電話後會唔會期望人地第二日朝先黎救你。何況天文台都話左未來幾日天氣會逐漸變壞，事實呢幾日已經又落緊雨，你確定呢個會係更加適合的救援時機？
另外，行行下發燒，相信唔係一两個鐘頭內發生的事，甚至可能係佢地未涉險前條女已經唔舒服，咁點解仲要去挑戰高難度路線？仲要係無準備去挑戰高難度？因樣唔係害人係乜鬼？我以前去青島旅後諗住上華山，連山上酒店都book好哂諗住睇日出，去到當地見到落雨都識唔上山啦，注意個人安全呢啲基本野呢，但點解個两條友好似無呢啲基本認知呢？

皆因自私，以及一班顛倒是非為佢地出頭的柒頭lo

ok，如果佢哋係無責任嘅原因係咪因為佢哋合法？因為佢哋有權點行就點行？

咁你都係無梳理好個邏輯喔，佢哋如果因為無犯法所以無責任，以後可以行危險路然後要消防嚟救，咁大家起底都無犯法姐下話？咁大家都唔需要停啊

要檢討消防裝備係專家做

作為市民大眾就係要屌柒果兩條害人既柒頭

正如政府都出廣告屌柒d 19追風
你唔去開個post 屌柒政府個廣告做咩唔focus係蛙人裝備到?

依d社會實例批判比裝備檢討更有阻嚇性

預防勝於治療

你係要減少依類慘劇發生更加應該屌埋兩件仆街一份

而唔係轉移視線

仲有唔好偷換概念,咩叫所有責任去哂兩條友身上

就算佢地兩個仆街唔駛負哂都有責任,都起碼要80%

其實我都唔係幾明要起底個位係....？

你好似有啲誤會
唔將責任完全歸究於事主 唔等於 事主完全冇責任
事主對於自己嘅行為而導致要出動消防係絕對有責任
甚至導致消防員殉職有部份責任
始終有好多因素造成一單意外，例如係裝備，上級嘅指示，同事嘅溝通⋯⋯
我只係覺得唔應該將所有責任都歸究於事主

你老母臭仔閪唔好出黎講一句就懶係眾人皆醉你獨醒啦柒頭皮

其實都見唔倒

只係依家有班疑藍就屌緊人地屌兩件仆街就係錯

仲有責任要射去消防到

總之blue is the colour blue is the halo

Blue is幾條A

其實你都幾柒，亦係最普遍見到唔理性嘅人
屌唔緊要唔好睇兩隻字就屌
你有証據話佢發燒都行山我咪幫你一齊屌9佢囉
咁佢係唔係先？
我都話俾我知道佢有催消防救佢我都屌9佢
你依家係想屌佢不自量力行山
定害死消防員先？
佢地係行山黎講係不自量力
唔代表消防自己無心急到
兩者你要講嘅野差好遠
係消防員有遊繩
行山者無
係咁濕咁黑嘅環境遊繩我真係要expect有壓力有需要先咁做

依家係消防員阿頭話消防員裝備無問題
你諗清楚佢會唔會講話消防員裝備不足？
迷你倉大貨連登仔屌大粒野用鼓風機屌到飛起，認為咁先害死個隊長
唔通你又最後見到有大粒野認錯？

咪睇下有無人share d 事實出黎

點知個個都好似你咁唔撚係真係睇下發生咩事

以為個個對呢件事有問題嘅人都係藍絲
如果佢地真係裝備唔夠你唔屌到政府幫消防員買番下個消防員死咁計你都有責任

如果唔急都俾老頂迫去救你係要諗下呢樣野岩唔岩

不知量你行山俾你屌兩句同俾你屌害死消防員差好遠

咁你老母大家追究兩個仆街既責任你又要走出黎柒?

就算消防有10%責任相信大家都未必追究

你唔好又忽然轉講法律責任

我地講緊道德上

正皮比樓主
太多人個腦痴哂線將所有野意氣用事將所有野link埋一齊
果對情侶係抵屌
但消房員之死純屬意外
太多人唔識分

咩唔係呢對情侶上山果個消房員就唔使死
完全係倒果為因

連登仔首先唔好變左響茶樓度睇住百份報既阿伯先

你都痴撚線
人地消防有報告,身一手既資訊我唔信

就要信你9up唔make sense既野 ?

點夠你玩呀垃圾死柒頭

其實邏輯都係一樣姐，你話佢0%責任又好，你話佢50%責任又好（因為你話唔係，全責，但亦有責任）

咁到底同大家唔應該起佢底有咩關係？你意思係要確定100%係某人責任先可以起底？定係無論咩情況起底都唔岩先？

結論係兩個無知嘅人去行山 間接地令消防員殉職
果兩個人嘅無知的確應該受到一啲公審壓力 亦都令人反思一下做嘢之前要三思而行 避免因爲自己而累及他人 而果啲叫果兩條友去死嘅人的確係樓豬所講嘅失去理智（雖然樓豬個行街比喻錯漏百出）究竟需唔需要去到起底嘅程度就見人見智 但經過最近化妝師、70蚊的士同反被起底嘅保險仔事件之後 我完全感覺到起底嘅威力

唔係果兩個仆街個意外會唔會發生

倒果為因

我見好多連登仔都over左
佢地無預備好上山又亂行的確有責任 要消防出動黎救你
但唔好講到佢兩個係特登搞壇野出黎整死個消防先

"就算消防有10%責任相信大家都未必追究"
呢句嘅意思似乎已經代表消防零責任
咁樣會唔會太武斷？
我由始至終都冇阻止大家追究事主
我見到大部份人都將所有責任推哂喺事主身上
我認為呢個先係樓主所講嘅"失去理智"

果班友痴撚柒線根本打手黎
成日偷換概念就知

我地屌兩個仆街
佢地話我地屌兩個仆街點解唔屌消防

已我理解合法既定義係有明文規條,佢地既行為算唔上犯法,亦唔見得有合法性（姐係無正確性或姐市民支持）.如果咁唔想佢地有d咁既行為咪提議修改法律囉或姐起佢底囉

我地覺得嘜都無用，
當事人，我指個對情侶已經覺得自己害死左人

就算唔係因為我On9，
而係純粹意外求救，
黎救我嘅人係途中出左事，
我一樣會內疚成世

大部份屌兩條仆街都係話佢地害死人
我見唔倒有人話兩個仆街謀殺個消防
反而好多你既同伴擺明叫屌兩個仆街既人應該去屌消防

其實我冇打算回應起底呢樣嘢
因為根本離哂題，而且對件事一啲幫助都冇
只係因為同某人意見不合而產生嘅私怨

法律冇可能case by case tailor made
所以公了唔倒咪私了
最緊要私了都唔犯法

同埋呢個私了都有阻嚇性

睇睇下波都覆下啦，我logical同critical thinking都好屎，唔好介意

第一，有人話我地份工係我地自己揀，做就預咗危險：你啱，無論因為咩原因入職，我地入班第一日都知份工危險，但我地第一draw已經係執行職責時怯懦，所以就算因為咩人做咗啲咩野而導致有意外發生，我地係拯救過程中有人犧牲都冇得怪邊個

但我想講，大家都係人，點解大家唔可以體諒下大家，我地三唔識七咁去救人既時候，點解啲人唔可以諗下如果救你果個係你屋企人你會點？

第二，有人話每個人去邊做咩都有自由，而拯救係我地職責，大家都有權利咁做：都啱

但我想講，個社會係咪而家咩都淨係講權利，就唔講義務？你有權做乜做乜，就咩都要做到盡，唔洗理身邊任何事任何人？

好多事故都係因為人既疏忽既導致，但係有分疏忽既程度，而及所導致既後果，我覺得好多野都應該搵個平衡，你有權行山，你有權疏忽，你更加有權係你覺得生命財產受到威脅既時候求救，但你要問心點解會搞成咁，同埋當真係有人因為你而出事既時候你會點？如果出事果個係你屋企人，咁又點？大家都係人，點解要咁？

我覺得唔需要去針對對方係咩人，我地職責就係保障生命財產，任何人需要我地既時候我地都係咁做。
但我想講，如果有人係借死人黎刷存在感，唔該真係講野之前諗清楚，個社會需要既究竟係乜野？
至少我認為，凡事都要設身處地，可唔可以尊重下個老總？

其實無人話佢哋犯法，起底就已經起咗係第二個post，依家個問題係樓主同另外幾個巴打認為責任唔完全係佢哋身上（但佢哋都好有責任），所以唔應該譴責或者起底，甚至話嗰啲公審佢哋嘅人係失去理智，所以我哋先爭拗，到底邊度地方失去理智？就算佢哋唔係100%有責任，咁就唔可以起底？不如睇返高登以往起人底嘅案例先講啦…………

姐係話消防人工包埋既 佢地抵撚死 你地係咪想咁表達 講出口完全 唔覺得有問題 ？

第一句好怪，
如果feel到我自己係頂得住無生命危險
有水有食物有衫(可能有尿袋 tim)
最多我出事再打電話(當然心諗係越早越好)
我真係唔會希望佢又摸黑又遊繩黎救
起馬等朝早
btw 老老實實
當然我唔知點解佢行新路同唔預時間落山
亦有可能係其實有早落山
但係迷路到旁晚報警
你唔會第一秒落山就知自己迷路嘛
但係你話上山就朝早好天， 旁晚有雲但係夜晚先落雨
我嘅諗法都會係朝早早d入去行 中午就好出番黎

所以我係話
你要屌佢不自量力ok
但係我暫時唔會屌佢害死消防囉。。

如果調番轉救你果個 佢有自私既諗法一秒 死果個咪變番果兩件

如果真係為預防而屌柒佢地，count me in，但我係連登﹑fb見到既都只係謾罵同惡意既起底。用成晚講咁多野只係想叫大家嬲完都要回復理性，兩件蛋散柒還柒，但未至於係存心害死消防大佬。而家做緊既野，都係果句，過火了，罪不至此。

政府廣告同我地屌柒佢地一樣都係預防目的，檢討既野政府消防自然會做，你有留意到係好事，其他人又係咪留意到呢樣嘢，唔肯定，所以先要講出黎令更多人知，唔想大家睇件事睇得咁淺。

轉移視線？我見唔到有，由始至終都係focus係你地屌佢兩個屌到咩程度，同埋佢兩個既責任問題。只係我唔認同你地咁屌法，同埋起埋底有咩意思。

老老實實兩條撚樣自己死就好啦,依家累死人
你認唔認同呢句說話

唔駛講咩消防又有幾多責任
兩條撚樣又冇法律責任呢d 9野

報告檢討呢d留返比相關既人去做,關我9事

屌7兩條撚樣純粹係睇唔過眼

情況就同追風,上山睇雪一9樣但更抵屌

咁其實係呢點上無分歧嘅，我唔敢百分百肯定嗰兩條友係咪要負100%責任，呢個等死因庭裁決先知，我一直只係強調佢哋責任就算唔係100%，都係要負主要責任，（明知路牌話唔畀行都堅持要行）只要確立到呢點，大家公審起底嘅做法就應該得到正當化

咁我又無話佢地講個兩條友謀殺
只不過佢地講到個兩條友十惡不赦姐
嗱 講多次 我係覺得佢兩個係有責任
唔洗又亂扣帽子話咩我啲同伴 我啱啱先入黎
但意外既野無人想 唯有望之後同類既意外可以避免

同意，非常強調理性
發現部份人比較偏激，認為非黑即白
而忽略好多導致意外嘅因素（包括本身行山意外同消防員殉職兩單意外）
唔係話偷換概念，而係本身個概念就係唔應該由任何一方負全責
各方面都應該有檢討空間，咁樣對件事先有幫助
至於檢討方法我就冇特別意見

其實一開始係樓主覺得大家起佢哋底，公審佢哋係失去理智嘅表現先回引發辯論

但問題係，鬧佢哋兩個嘅巴打好多都提出咗證據去證明兩人要負主要責任，點知樓主就走去講咩佢哋無犯法，佢哋有權想行邊就行邊，所以就算消防死都唔可以怪責佢哋

就係因為咁先搞出咁多法律道德層面嘅爭論姐

你講得岩，只係唔想樣樣野都搞到兩極咁睇，同樣設身處地既話，應該特警消防兩面都睇哂。我自己係覺得連登過火先出聲，如果冒犯左真係對唔住。

巴打你做野都要小心安全 救人先自救

大哥啊，依家咪檢討緊囉，只係集中檢討佢兩個嘅問題姐，或者你想一般化咁表述咪即係行山人士以後要識得乜乜乜，同唔好乜乜乜啦，你要呢啲下話？大家無講原因都簡單姐，因為根本就阿媽係女人，見到個牌話有危險就咪死衝啦，其實你仲想大家檢討咩？

消防？檢討邊部份？就算你要討論都要具體啲講啊大佬…………

單係 呢對情侶累死人 呢個觀點已經不敢苟同
完全同港豬阿婆一樣
膠質ching
你要明白個消房員係意外失足致死
而並非對情侶推個消房員落懸崖
你唔承認呢個事實講咩都無用
意外無人想，意外就係意外

咁你咪一樣將啲問題簡化到好緊要……你完全唔討論消防員點解要行到咁接近山崖，咁你抽空前後因果，淨係講佢失足嗰下，咁就緊係意外啦……

但係如果人人行山都按照原本路線，消防員有無需要去到個咁接近山崖嘅位呢？咁到底係咩原因導致佢要咁近山崖救人呢？

佢地梗係唔知自己會迷路啦，因為佢地連安全意識都無，覺得自己實無問題，所以咪乜都唔準備行非正常路徑，攪到最後出事累人lo
根本大家一開始就係屌個两條友不自量力，係過程中有人係咁倒轉槍頭話消防個邊錯，甚至乎覺得個两個人的所作所為無問題。

另外，你話打完求救電話就乖乖等到第二朝等人黎救根本唔成立。先唔講人類係面對陌生環境個種恐懼，如果個两條友好似你咁講係做足準備同理性的人，件悲劇從一開始就唔會發生啦。

至於係咪個两個人係咪害死消防的人，事實係消防就係因為救佢地而死，佢地两個個日唔行山，消防今日可能係屋企陪緊佢六歳的細路玩緊。咁唔係叫害死人？

我始終認為兩件事冇直接關係
所以唔同意呢句說話

難聽啲講句，消防員存在就係不斷畀人累
即使嗰位消防員嘅下場唔係死
佢本身就係畀人累到佢要以身犯險，做出勤做嘢
所以重點唔係有冇死，而係兩位事主麻煩到人，所以有責任

on9
佢兩個企響度等人救
消防要開山劈石搵佢地
你話點解呢可

具體點檢討唔詳講了，一來我本身都唔太識，二來唔係重點，我諗到既都離唔開時機﹑策略﹑裝備﹑人手呢d。

重點都係想同大家講，大家屌還屌，喪失理性既屌就係純粹發洩既辱罵，咁只會對你自己有宣洩憤怒既好處，唔會幫到件事，亦唔會幫到過左身既消防大佬同佢既家庭，而對果兩個人黎講，可能係好嚴重既打擊同埋壓力。你有理性﹑有目的咁屌，反而仲好過盲撐任何一邊既人。

咁既時間天氣加埋咁既山路
依d外圍環境因素係邊個做成

當然客觀事實係個天

但我相信好多人都會主觀睇倒對仆街情侶另到死者身陷其境

前因後果可以討論
但唔好癲倒是非
我只係覺得 情侶累死人 呢句好阿婆feel, 低質
竟然出自連登仔之口

一早都講左

消防要搜救,仲要天色更黑,環境更惡

所以睇倒呢類comment話情侶冇死,消防有問題先會死只會更火

事實係對仆街間接害死人
你點樣講到唔係

其實咩叫呀婆feel？
你講到你好撚包閉你係咩feel呀又

咁你講野真係難聽到一個極點兼冷血，乜叫存在就係不斷不被人累？乜叫做唔係死就係俾人累到以身犯險？
人地都係有阿媽生嫁，做消防唔係為左個啲自私的扑街撚而去做，而係為左保障市民安全。
你自己諗下自己岩岩講左啲乜野啦聖人。

死者已矣，仲要開post講埋哂啲冇建設既說話懶係好有主見咁真係好撚仆街

呢對情侶當然仆街，我見到佢都想鬧
佢一定有更多野自己控制到，例如早d 回程等等
唔使最後要人救
我只係想講無人想個消房員有意外，包括果對情侶
到最後咁無人想，亦控制唔到

你問返條友做警犬係咪都遇左比示威者打死 肯定佢屌到d示威者仆街

你咁講你嘅睇法係，
任何報警call 消防之後
無論前因後果中間發生咩事
總知最後有消防死左都係俾call個人害死嘅話
呢個係你嘅睇法

我就真係要睇清楚每part發生咩事先下到判斷
有時最後會係
真係俾人害死
有時係意外大家都唔想
有時係消防問題

另外，佢地係不自量力
同消防無野改進係兩樣野
消防有問題唔係話消防隊長本人有無問題
係裝備人手方法處理上到底有無問題
如果呢d係有問題而朝點被轉移全部

好簡單同你講
係唔係發燒我唔知
不過如果果兩個仆街無話自己頭暈身㷫
消防一定唔會潮濕大霧半夜三更摸黑沖上去

對仆街比人屌根本係minimum

去左對情侶到成件事流於情緒化

你消防都未撚識打就死返上支那進修啦

如果佢地真係有咁講
佢地就真係仆街同害死消防

基本上同虛報有人/爆炸品昆消防入火場無分別

ONLUN799

又偷換概念

大部份人屌緊佢地咁樣上山,搞到報警害死消防

而唔係正常人遇倒意外唔應該報警

對仆街情侶上山其實就係 voluntary risk assumption

自己自願take一個咁大既risk (唔係一般人行街,行山,；而係咁既天氣, 時間, 路途, 要游繩既路段, 身體狀況(呢樣唔可以100%屌))

另外消防有冇改進唔到我地去屌

第一佢地為左救人死左個手足

第二佢地都講左有足夠既工具

最後死同情侶果part係有causation

But for test applies

But for對仆街情侶既vol risk ass,消防員唔駛咁既時間,咁既天氣,去咁既路段搜索

冷血定理性，睇你點定義
呢2句說話嘅意思就係字面意思，係事實
如果你想否定嘅話可以提出
我認同嗰兩人的確係自私仆街
但係我係咪可以理解你嘅意思為
消防就有呀媽生，嗰兩個人就冇
消防保障市民安全，嗰兩個就唔係市民，唔需要得到保障
重申：我絕對冇偏坦任何一方，如果你認為我有，咁應該係你潛意識已經偏坦咗另外一方

都係果句

對情侶係自願去逆境

消防係為左救人去逆境

所以對仆街係底死但唔駛死,害死左個好人

你有無睇清楚我quote條友講咩先？
佢話事實上消防係為左救個兩條行山友而死就叫害死佢
我understanding係佢嘅意思係佢唔理中間枝節係點wor
係我睇佢呢句中文理解有問題定你睇一半就覆？

我就覆緊佢 你就話我偷換佢嘅概念
定唔知係你嘅概念

至於係咪個两個人係咪害死消防的人，事實係消防就係因為救佢地而死，佢地两個個日唔行山，消防今日可能係屋企陪緊佢六歳的細路玩緊。咁唔係叫害死人

我絕對冇偏坦任何一方，如果你認為我有，咁應該係你潛意識已經偏坦咗另外一

呢句其實係咩撚野玩法 d人痴撚線既地步係共產黨級別

其實無人反對你講既其他point
就係最後果句係完全無需要

如果你認為我有偏袒嘅話，請指出嚟
否則所謂嘅共產黨級痴撚線係無意思

如果照你紅字既道理咁我可以屌佢阿媽喎
唔係佢阿媽當日比佢考消防員佢就唔使死

屌 呢句野係我覆個條友講 我係覆佢

唔理講緊咩

重申幾點

情侶係間接害死個消防員

消防檢討唔應該係我地討論範圍(至少係佢地冇左手足既依刻我地唔應該)

對仆街比人屌係minimum

對仆街自尋逆境而消防係為救人先身陷險境

公了唔倒私了未嘗不可

私了都有一定阻嚇性

消防收人工救人 有得怨求救者？

如果你指私了係指起底
我就覺得作用唔大
我唔認為任何人做任何嘢之前都會考慮之後會唔會畀人起底而放棄做某件事

你話情侶呀媽同消防呀媽顯示同等情況已經on 9啦

一邊係自尋逆境依家一家團聚

一邊係工作加救人需要,身陷險境死左,淨個六歲細路仲講咩呀媽

你到底有冇人性

痴撚線 幫你接生個醫生真係聽倒你咁講分分鐘跳樓好過

兩個仆街做得警察係咪要遇左比人屌

雖然馬後炮，但以後如果出現相似情況真係
寧可丟底果兩條友等天光
或者等消防準備好游繩先落去
反正佢就算頭暈身慶都無即時生命危險
就算有都咁話

即晚遇拖周圍環境就遇危險

除非等到2046

我地係咪應該尊重消防員果刻專業意見?

我依家最後答案都係覺得係抵屌同係害死消防員
不過係咁
佢兩個抵死一回事
唔好講到所有行高難度山嘅人出事都係抵死唔應該call 消防
屌人唔入肉不如唔好屌(即係唔理性)

可以接受
個朝入山(旁晚前好天)
行吊手岩(if experience)
求救

不自量力
行新路
兩丁友無full gear
中午前唔開始落山(預一半時間落。)

害死消防員
發燒仲玩咁高難度令成件事有迫切性

你將兩方用等級衡量
認為消防員就係高等過求救者
我覺得你已經表明咗你係偏袒消防員
咁樣已經好難討論落去

事主唔係故意出事
如果你認為事主發生意外（不論係因為無知、冇準備好、挑戰難度）
而覺得佢哋唔應該得到救援
咁請問你咁樣又係咪有人性呢？

你諗下好啦
每次做攀山拯救，班友等多陣就話自己頭暈身㷫有幾嚴重講幾嚴重
你可以唔上咩

你睇完之後再話我知點樣先可以保持理智

出事係要求救
重點係你冇事都要搞到自己出事就抵比人屌

比著我一家自己登報道歉屌死自己

你老尾唔係消防道高級

重點係一個主動出事
消防係被動出事

老老豆豆係咪真有其事
我唔信有人可以咁撚冇人性

即係點解話每單case要清楚細節 今次依家知係抵屌 你試下諗

我組6人高手團行高難度山出現意外求救

佢夠出嚟嗰下根本唔知有人死左
你估吓啦
反正我信

對on9覺得自己得而出事

消防員係大意/裝備/定訓練問題（唔肯定亦無人知）而出事

如果只睇目的

對on9只係為左快d獲救而做左好撚多可能on9野

消防員只係為左工作救佢地 （我知消防員可能救人心切）

但關對on9咩事呢？ 我重複左好多次對on9最多係誘因或其中一個因素,但消防員會失事既主因關佢地咩事姐？叫證明主因又靜係講自己感受,現家討論既唔係搵消防員失事既主因或其他因素而一味屌到兩條on9 發洩心中怒火 ,唔係唔得 不過低質d姐

Btw人地係機場特警唔係警犬

我冇話應唔應得到救援

重點係佢做得voluntary risk assumption
出左事唔理有冇害倒人都應該比人屌

特別佢地係有expertise (紀律部隊)

唔係細路玩火燒左間屋

係成年人玩火燒死埋個消房員

仲有天氣,路段,佢地本身有基本知識同時間性都係另件事更抵屌

"你話情侶呀媽同消防呀媽顯示同等情況已經on 9啦"
但係你呢句好明顯係呢個意思
同埋事主有2個人，2個呀媽㖭喎
咁你呢句仲適唔適用？

而且你仲未回應
「事主唔係故意出事
如果你認為事主發生意外（不論係因為無知、冇準備好、挑戰難度）
而覺得佢哋唔應該得到救援
咁請問你咁樣又係咪有人性呢？」

咪講左暫時環境同官方證供都係環境因素導致佢死

呢個係客觀事實

但主觀去睇,個環境因素係有人為成份

唔好意思，未睇到個回覆就出咗回覆
我同意佢哋出咗事麻煩到係抵屌
所以我一直冇阻止過任何人追究佢哋
我只係想強調討論要持平

你收皮啦仆街
講多都哂9氣

兩個呀媽vs一個

兩個人自願身陷險境搞到個救佢地既人死左

根本唔存在trade off 問題兩個賺過一個

另外一路講左冇話路應該得到救援 你係咪唔識字?

我都收返你唔識字果part
因為未睇倒你呢個msg自

咁主觀既你既主觀 定消防員既主觀 定兩條友既主觀先. 如果你既無野好講 .

"你話情侶呀媽同消防呀媽顯示同等情況已經on 9啦"
我咪就係話你呢句嘅意思已經存在咗兩方比較嘅情況
即係你提出嘅唔存在嘅trade off，換句說話講
我認為你嘅意思應該係事主死賺過消防員死

仲有d以前pc轉消防既師兄弟講緊
條友本人響個警察whatsapp group同佢自己班師兄弟講話
係俾途人老點咗先行呢條路
咁既大話都講得出，我一定唔信佢
就算係真佢就一定係on9
唔好叫我貼野，我貼就即係隊爆d師兄弟

睇落大部份公眾都會有呢個主觀情感

Which is 好合理

因為causation 真係好大

唔係救兩條自願身陷險境既仆街

消防員唔駛身陷依個險境,致命最大因素

冇證據同未必合理既野就唔好傳到一定係咁

但兩條仆街係抵屌啦

如果仲講得出咁既野真係應該捉去打靶

講果個人警察轉過黎，所以仲留喺個group入面
肯定講既係佢本人

fb果d我就唔知啦

巴打講到類似fact既野,唔係100% reliable 因住比人告

唔係 challenge 你,只係 for your own good姐

告乜，fb我都話係我主觀信
whatsapp除非佢電話俾人盜用左啦
係就係我師弟搞錯唔係佢

Agger，Btw RIP消防叔叔

好似話個女人發燒所以一定要救先

明白哂，多謝你提醒
唔會再講，thx

你師弟係個警gp度即話警啦

咁警為左聲譽都可以保密d野

到時變左冇左個source:...

連登最多道德判官
我們就是法律

仲要行埋一條特別危險唔係比人行嘅路

屌你老母 你講個比喻已經唔make sense 啦戇鳩樓主
負皮我比既！

你就over
兩條友惡劣天氣/唔識路/唔識睇地圖（無地圖）/無計劃路線/過份高估自己能力之下去開山
點唔係特登搞嘢？

總之屌條黑警就唔啱

你有無諗過兩條友會低溫症死喺山頭？
到時又入邊個數？

嘩，沙地王子咁

被人老點行呢條路？
無地圖上山？
咁同八號波去滑浪有乜分別

大家睇完明就算

樓進老母係雞

樓主係唔係覺得自己好獨到
睇清世事
好撚型?

講得好！

On9仔出少句聲

Well said

咁如果下次有人係山頂掛「我要真普選」橫額
政府人員拆橫額出事
到時候又要賴邊個？掛橫額既人無視政府人員安全？政府人員為虎作倀不自量力？定689搞到人地掛橫額？

未知兩條友職業之前>消防死=工作預左
知道係傳說中既速龍=流放上山=對=消防好慘但都係意外

人工包埋唔可以唔做

最鍾意你最後一句

如果好似樓上咁講有拯救人員懷疑無防滑行山鞋
咁仲可唔可以賴哂對情侶度？

唔好再理樓主啦，佢已經好多point都駁唔到選擇性回覆 樓主你深潛吧啦

哈

理性

你又知佢地無即時危險

咁你幫手整個總結俾我回點睇？
太多，懶得追post

屌，樓豬都戅鳩鳩
叫人過一晚夜
你估啲消防員冇諗過咩

人都未見到可以肯定無即時危險 不如無次有行山要人救都等天光先慢慢救啦
其實消防hea救既話可以等天光架，不過人地真係博命去救你，已經唔係有冇出糧既問題

樓主，你論點薄唔識運用比喻，好心就捐返入老母個閪入面，唔好學人出嚟幫口。
你講個例子，好明顯係意外，係無妄之災，但今次呢樣唔係叫意外，係叫自作孽。
因為對情侶嘅任意妄為（第一天氣不穩去行山，第二逞強去行非正常路線），而搞到有消防員因爲佢地嘅任性而犧牲，呢樣絕對係令大家咁嬲嘅一點。
佢地當然無諗過消防員會為咗救佢地而死，但佢地咁大個人，做事唔顧後果，因而累死人，人已經死咗，我地起對情侶底並唔係要追究責任，而係想屌柒對情侶，等其他人知道，呢兩個年過三十嘅人，因為唔成熟同任性而累死一條人命。

成件事好簡單 一句講晒
阿sir永遠無錯 錯既一定係對家

懷疑樓主同佢地有親

我支持樓主今日去機場同兩位主角打氣
事關佢地應該會好難過

中國人最鐘意係致人於死地
因為人多人唔受尊重

件事前日下午發生，當時真係天氣不穩？成30度晴天喎

不過唔跟路線行係抵鬧，但我覺得未至於要成班人湧去起人底，咁就叫主持公道？定係趕住搶佔道德高地？

道德高地係咁用架咩？
天文台都講咗天氣唔穩定啦，係咪出門口嗰下天晴就叫天氣好呀？
仲有，扮哂大愛兩邊各打五十大板嗰啲人先叫道德高地呀？
我地呢啲支持起底嘅好明顯就係非道德撚啦

都唔知你講乜
我個例子條友被高空雜物壓死
咁都唔係意外？
今次自作孽係講緊邊個？
點解講講下死者又轉左去消防？
睇黎柒果個係你

消防員未死，未講對情侶做咩職業之前，已經大把人屌緊對情侶累人累物啦！
反而係公開咗職業之後，多咗好多幫口撚，話屌人嗰啲針對職業企圖轉移視線咋

唔支持你地將所有野入晒數落果兩個人度等於要支持果兩個人
非黑即白，將自己困係個兩難入邊
井底之蛙

個比喻柒撚到......
仆街死 同 個客比生意 冇直接關係，就算個客冇比生意都可以有好多因素仆街死，關連性弱。
情侶去行山迷路 同 消防員 係主因關係，因為佢地迷路而要出動消防員救，殉職意指為工務而犠牲生命，即消防員為左拯救果兩個人而冇左條命，關連性強。

你講行行下街比高空擲物壓死係意外，無錯呀，我認同呢點，我講緊對情侶因爲天氣不穩同行非正常路線搞到迷路，佢地呢樣叫自作孽呀！
消防員因爲救呢兩隻自作孽而犧牲，所以搞到我地咁憤怒呀！
唔識字定閱讀理解零分呀你？

我更加唔明
原來救人都要分扺唔抵死

我而家講緊你唔識運用比喻呀，你講被高空擲物壓死嘅人，係意外呀，朋友都唔會知行行下街你會被雜物壓死架，所以無人會怪你朋友。
但呢對情侶所做嘅野根本一早就預咗係有危險，佢地唔去避免呢啲危險，仲要逞強去做，呢啲叫自作孽呀，所以我地先去責怪呢對自作孽情侶呀！
你明唔明白呀？

咁人地兩位主角琴晚都講左心情極度低落
而你又咁多論點證明佢地係無辜
所以提議你去機場幫佢地打氣啫
我有講到你支持佢地「行山」呢個行為咩
一句埋黎就話人井底蛙
你到底知唔知井底蛙點解

所以咪基於消防既責任，對情侶間接令到位消防員犧牲左囉

咁都唔抵屌？

我覺得一件事還一件事，對撚屌確實有權利係天氣不穩下玩命行非大路，佢地有危險亦有權利 Call 白車。
消防個責任亦都係要救，無得因為對撚屌玩命而拎走佢地被救既權利。
當然出左事你地可以屌對撚屌玩命玩到要人救仲累埋個消防，但同佢地背景無直接關係，問心個句，正常人都知天雨路滑行山危險，仲要行非大路。
佢地唔係犬類既話我相信大家無咁大反應

一開始大家唔知佢地職業
都已經插緊佢地無經驗去咁難既路線
點知夜晚confirm左職業
先知道行開山既都咁on9

打氣依個行為未支持嘅一種囉
唔同意你對於要去支持佢
井底之蛙係話緊你嘅眼凈係得兩種選擇
睇唔到其他嘅可能性

話咩30度晴天個啲係咪親身去個度？我淨係知日日都陰天，毛毛細雨。兩條撚屌仲要行夜山，仲要行石澗，我真係唔知護航個班人仲可以兜乜嘢。

樓主應該係蠢撚一名，咁樣都唔明仲要亂用比喻！

所以如果有人報警，個差佬途中出意外
報警嘅人又要被人屌呀？

要睇下件事係點囉，
你個比喻，係意外係無人預料到係無妄之災咪無人屌囉！！！
但明知有危險但都仲要做，搞到出事累到人地，呢啲咪要屌囉！！！
我地唔係係又屌唔係又屌架，你分清楚未呀？

就咁睇新聞，佢地係有行山經驗，但玩命預左出事實比人笑/屌，再加埋係犬類咪仲屌多幾錢。
我都覺得佢地累撚左個消防，但消防因為人玩命而出事都唔係第一次，只希望消防高層可以想辦法去減低前線既風險，而唔係做樣講幾句就算 。

我極度懷疑有堆人想極端化連登，呢輪差唔多日日都有起身公審post

標題已經fail, 又係以偏蓋全既典型錯誤, 你點知我點諗? 一部份人咁諗就講大家, on99

「未」你老母咩

「咪」呀矇撚

我支持香港人多d去吊手岩、蛇尖、睇魚岩頂
唔需要地圖、指南針 水都唔洗帶
只需要帶電話，有咩事撥個輪就搞掂
所以我今日響機場，一定會同佢兩個講：你地行山係無錯

好明顯係啦 成個post既人都係logic on99
呢d叫強加因果 冇直接關係又要賴落去
你不如賴埋2位既老豆老母做咩生佢出黎?

認字特警

你咁想搵野黎嗌咪係人地個post 講囉, 係要拉晒所有人落水

洗唔洗逐個post咁搵返啲人名出黎？

呢個都係我最大疑惑既地方

樓豬知道柒左但因為要死撐，已經失去理智

樓主啲logic好on9
況且消防發言已經講咗

唔用個腦諗野
都麻煩追下post
講左好耐，要分返純意外定自己攞黎
去衡量兩個人抵唔抵屌

我理得你幾多個, 純屌你用d 邏輯謬論黎引發罵戰

其實咩叫唔夠料? 有意外就係唔夠料?
有晒裝備, 經驗上山都可以出事, 咪叫意外
呢個poat好多人assume左 2位冇裝備冇經驗先行, 事實又係咪?
如果咁夾硬將殉職同2位形成因果關係, 不如賴埋2位既阿爸阿媽做咩生佢出黎

如果唔係遇到危險咁我求救黎做乜？
如果有危險就唔救咁要啲消防黎做？
咁日後差佬接線果個係未要做返個詳細電話訪問睇下人地係未抵死？
係差佬眼入面佔中班人都好抵死架喎
咁佔中啲人出事差佬又係未唔應該幫？
唔好同我講差佬無得say no
佢地大把方法耍你

d 比喻真係on9

跟樓主講法，
一個人買盒東菇食完中毒，
同一個人係山上自己摘東菇食完中毒一樣。

一個人去街市買牛肉食完肚痛，
同一個人係野外殺野生動物食完肚痛一樣。

但正常人會覺得前者係無辜，後者係抵死自己攞黎衰，只係而家衰既唔係自己而係人地。

無人知件事點
可能個消防自己行左去啲好危險嘅位去搵佢地

請問你係話我定話樓主
我一直企得好硬，如果係意外係無妄之災嘅，無人會屌被救者，
但呢對情侶所做嘅野，同明知煲蠟係錯但偏要去做一樣，搞到出事累死救佢地嘅人，我極度支持起底同大大力咁屌

點會一樣？賣果個人有義務去保證食物品質

同韓國套電影相似
救人死左就屌死者
我覺得果2個行山既人係有責任 因為行埋啲危險路
但始終消防員一向都係危險地方工作
識保護自己都係職責之一

On9
所以報紙話中學生大壓力係錯
因為唔係人人都大壓力

你用上文下理都分到我講邊個啦
畫公仔畫出腸？

而家個重點唔係佢夠唔夠料 係佢地係天氣唔好既情況下照行山再加埋行不正常路線

你亂過馬路而俾車撞都俾人屌啦，更何況依家累死個消防

天雨路滑去行條要落手爬同要搵路既路線 同啲人打風去滑浪咪一樣
如果佢地係有經驗都唔留意天氣就仲抵屌
因為你玩命而令人犧牲去救你 係屌都係屌呢樣姐
上年大帽山結冰都冇消防出事 啲人咪一樣俾人屌

識得做同做唔做到係兩回事

Agree

地圖都唔識睇？
source?

跟你個講法咪一樣，
行山既人跟返條路行都唔小心碌落山叫意外，
行山既人無做好準備就專登去d無路難行既地方行山叫抵死，不過呢次死既唔係自己。

預左要死?咩logic
你出世都有風險都預左要死ga la
我係唔明點解有人唔比為消防員不值
下下都要將自己果套諗法强加落人地度
你自己覺得唔值咪唔值囉

緊係話個樓主個聰明仔啦
起唔起底可以討論
但消防一定係因呢對情侶而死

喂呀，究竟你係真傻定假蠢呀？
我係屌緊因爲佢地嘅任性累死人呀，
我從來都係講過遇到危險唔好求助呀！！！
我嘅論點係，佢地嘅危險係自己做成，消防員職責要救人係本份，但基於成件事本身唔係意外係人為，所以我地先屌被救嘅人！！！
我講多次，我從來無話唔救，咩情況都要救，只係佢地自作孽但累到人而比我地屌係絕對無問題！！！

話撚知你高手定新手 你唔睇天氣去行山就已經係on9

自己冇料到就咪去做 害死人啦 開心啦 你養人地六歲仔呀

二百幾人救兩條野戰情侶 根本果兩條友唔識死 冇料到就咪做啦 害鳩死人

正正就係班人分唔到，先會有成四百負評

最重要行山嗰位係機場特警，
因為佢地有專業嘅訓練等同於SDU
就係以為自己有個專業能力去征服依個山
所以就影響到自己判斷能力又唔想係條女面前失威

屌你老味果兩條友條命又要人負責

同意你講法

唔緊要 害死人 佢地養人地六歲仔上大學囉 夠公道啦掛

D差佬點會記得佔中d人咩樣 你舉例舉好d得唔得

而家咪係屌緊對情侶

有人為成分嘅意外
你話屌唔屌

你當佢地拎著部cam影人係廢架咩？
前排先話處理緊啲片，睇返當時啲⼃⼂

意外?
八號風球去滑浪出左事算唔算意外?

其實尋日天文台講左夜晚天氣會轉差 唔好再講咩天氣好

而家個問題係唔抵幫
係係個一件事上面，唔係秋後算帳
你個例子，你覺得佔中個陣個班人出事警察會唔會幫佢地

屌還屌 屌果陣又拉埋消防員死左
唔係救佢地唔洗死
仲拉埋人地有個6歲仔黎講
根本唔同出發點

真心有問題

個個係咁屌兩個行山友

但明明其實係佢地廢

行唔掂咪求救

救佢地嘅期間有消防員死

點可以怪返求救人

救人嘅過程係消防員自己決定

點可以賴落人地到

死人嘅責任係返消防員自己身上

消防救人前都有評估，唔會貿然去做
呢個係意外，唔好講到話為左救人而犧牲

post左fb現場人士話黑警即場屌消防又話唔係事實, 有人話黑警WhatsApp group話被救黑警講大話又唔係事實.

避重就輕只可以係樓主自己諗先可以係事實. 政治道德正確. 討論黎把撚

你up咩樓主都會話你錯架啦, 跟本樓主ACC後面成個黑警PR/新假期團隊係後面

行山都要量力以為啦 就係因為呢兩條友唔量力以咁行山，消防員先要冒生命危險救兩位特警炸on9樓豬 你都識問係咪唔救人啦，根本消防都係迫住要救你炸唔通由得兩條on9死？

樓主其實係有道理既
意外既野無人想

行開山既人係好鍾意挑戰自己
每次行下唔同既路係會有新體會
你話風險評估既野
講真真係行過先知難唔難行

有時唔係話想破林
但一時之間失去方向行錯路都唔係無可能
有d大路既行錯都好易行返正
但有d就真係返唔到轉頭局住破林繼續去

我諗睇返timeline個對行山人士咁夜先叫幫手
應該有自己搵方法走走唔到
走投無路先叫幫手
唔係環境天氣咁惡劣既,其實佢地自己都落到山
係驚再行既話自己都會出意外

消防搵佢地其實唔算搵得耐
同埋佢地係應該要搵條安全路線救佢地同帶佢地走
總隊目墮崖係意外 無人想
唔係話對情侶無責任
但唔可以完全怪哂佢
響惡劣/危險環境下工作係消防既責任
所以佢地先有配備咁多既人力,咁好既體能,裝備同訓練

btw 邱sir rip

其實應該係傻閪特警自大、自負、我有專業訓練，冇理由征服唔到座山嘅。又唔想失威

同話無其餘500萬市民支持cy有咩分別

屌你 咁都唔叫為救人而犧牲？

又一個邏輯謬論, 真係講都廢事
條友講D 野都唔經大腦, 唔使理佢

其實起底知道係特警都有意義

1: 可以再次告誡市民，連有受過特種警察訓練既人，係冇完善準備情況行山都會出意外，普通市民更加唔可以掉以輕心。

2: 一個受過特種警察訓練既警察應該會有更高評估自己、身邊人同現場環境有冇危險既能力。警務處應該要評估果位特警仲適唔適合做有關崗位。

事實上佢地係害死消防員
消防員的確係有風險，但係個兩條仆街，自己唔評估天氣行山仲要行非正常路線
跟著要消防救佢，有因必有果，佢地唔咁樣消防根本唔需要承受依一個風險
係呀意外既野冇人想，咁佢地有冇諗過咁樣情況下行山好易出意外
咁佢地咁樣害死左人地老豆，講佢d遺孤都唔得？

咪係 根本呢個打手post應該由鳩佢沉 去起底果個post幫手好過

樓豬analysis a range
所以你一定錯

講真,唔係急料,可以唔使行條危險路
就算要行,都應該確保完全安全先行

真係痴撚線 乜撚野都避重就輕咁應

下你咩logic

成個post鬧人果班完美演譯樓主所講既失去理智，強加因果關係，非黑即白，諗唔掂仲話番理智分析既人

冇錯 所以咪話係意外 但重點係2條友間接害死消防員

你意外嘅定義係咩？

果兩個人既職業，消防員有無死根本無影響

同打風出去玩水上活動出事果d人一樣

1. 應該救，因為on9係討厭，但係唔使死

2. 果兩個人on9，所以大家圍屌

3. 如果消防死左/受傷，係唔好彩，但係呢個事件係果兩個人引起既
所以佢地要負上部分責任

另外樓主一開始就混亂大家
大家屌果兩個人，唔代表佢地無資格被救
更加重要既係，佢地有資格被救都好，大家都可以屌

自己有做足準備既情況下都出現預期之外既事情
唔知你對意外既定義又係咩呢

當大部分認為你講野有問題既時候，係咪應該諗下自己係咪真係有問題，上面遷怒果班人，呢句你講比自己聽啦

不如巴打你養人地六歲仔好嗎

依家係個2條撚樣明知天氣唔好都要行條自己唔識行既路而出事去求救，之後累死個消防，你竟然話要個消防負番個責任，你係咪忽撚左？

行山就大條道理挑戰自己，搵危險既路行，行去一個無路又危險既地方。

之後消防職責所在焗住救人就要搵條都唔知存唔存在既安全路線救人。

即係而家消防自願地行危險路線唔關人地事，係自己攞黎?

神logic，請受小人一拜

意外唔洗賠償？

因為黑警 同死消防而失去理智

消防員救人係專業

救人嘅過程有意外出左

死左一個消防員

但就怪落非專業嘅求救者到

完全唔合理

唔好講到係因為佢地係特警先屌 一開始未爆係特警既時候已經屌緊

因為係特警先屌多兩錢

係喎，絕對認同，
佢到呢一刻仲喺度混淆視聽講有無資格被救，
我一直都覺得要救，但要屌亦都係事實，救同屌兩者並無衝突。

你有冇爬文 講左話係因為個兩條友唔評估天氣搞到自己出事先會咁 再加上行非正常路線
如果佢地正正常常評估天氣行正常路線，然後出事
一定唔會有咁多人屌

所以咪話唔理智
咩都堆埋黎屌
自己做道德判官
同埋因果唔係咁用
可能消防員前世種左惡因 有業力跟住 所以先會有惡果 所以先會意外死
詳細想知可以睇電影大隻佬

冇錯 根本唔係講緊救唔救

一個非專業嘅人不負責任地做一件專業人士先做得既高危行為，
而令到有人命傷亡，
點解唔屌得?

屌你啦，前因後果識唔識 同我講人生因果，咁你玩撚哂啦

有野你駁到你咪駁囉
你地講句屌你老母唔會令佢論點弱左
執住人講屌你老母咪一樣顯得你唔夠人講就話人講老母 你估人地真係真係覺得你關心自己老母咩

咁你又點知佢地無準備？

前世因果都講埋，
歪理連連，真係唔知邊個唔理智

消防員係專業人士黎

而求救人只係一條廢her

行山行唔掂要求救

佢地係仆街係on9

但有需要就要求救

而點樣救佢地係消防員嘅專業判斷

有人死係消防員嘅判斷失當

終於有返啲真係理智既人入黎講下

其實就等於我有冇做錯野我條女都可以隨時屌我一樣

推到有人回

前因：兩條仆街唔評估天氣加行非正常路線
後果：消防員去救殉職
咁冇因邊有果 何來咩都堆埋黎屌

挑戰自己行危險路係我自己睇法姐
兩條on9係挑戰自己定係盪失路行落埋去我就唔知喇

消防職責就係救人,咁多裝備咁多人力係應該有能力去搵/開條路出黎

條路唔係佢地自願行

屌你老母

屌想主讀夠兩年書先岀黎柒啦
本來唔反對你個論點，點撚知你d論據咁撚on9，仲係度死撐

好簡單
尋日天文台已經講左夜晚天氣會轉差，佢地照行山
咁都唔叫冇準備？冇去評估天氣
如果有既就仲on9 自己特登去玩命

有野你未駁囉
定駁唔到扮高人？

同埋問你對意外既定義係乜你又唔答

仲有講因為職業救唔救又係混淆視聽
正正係因為身為警察先要比常人更有環境判斷力
不過人地analysis/critical thinking 都係a range 當然會講d唔關事既野去引導去錯既方向

無執住，但係理性討論既時候加句粗口係咩原因，自己諗

比你講到果條都唔係命
做消防係你眼中仲賤過隻狗

天文台話夜晚會差
但佢地求救係7點，啱啱日落
姐係佢地係晏就行啦
再睇返now當日天氣預報
晏就會好暖同出太陽
咁佢地晏就行山有咩問題？

你唔係行左上無路既石澗，救你既人洗鬼跟住你條路行?

所以一早話如果兩條友係
好天帶晒水同地圖
行普通山路而出左事，
就算救你既人有意外都少好多人屌。

可以屌佢地廢

屌佢地on9

但唔能夠將條人命賴落佢地身上

意外未就係無預計過囉

呢個係意外
但係由人為疏忽造成

自己on9無預計過，
同做足功夫都出事既意外係兩回事

佢地迷路有危險，可以揀唔報警架播。
一報左警，人地唔可以揀唔救你播？

why not?

on撚9
咁你明知山有虎都要照行，結果被老虎食左係咪意外呀？
唔好同我講佢唔知，你點解釋佢地行非正常路線呀？

咁係咪即係去救就會殉職？
邊有人知咁多野
消防員意外殉職係意外 估計唔到
同埋行山果2個係抵屌
屌佢地無評估行山路線
而家都未知確實點解會死左
可能係裝備不足又或者其他原因
咁樣拉埋 行非正常路線->令到人殉職
咪唔理智

好簡單點解要行咁偏僻咁難行既山澗
做咁高風險既野
令到要人救既機會提高
正如你10號波走去玩浪
做咩唔屌得?

佢地唔睇埋夜晚係天氣轉差？ 冇well-prepare既情況下就唔叫意外啦

啲人係濫用999
正常非緊急既野要報警係打去差館
但好多人冇電話/打唔通
等於好多人發燒頭暈都走去急症室啦

算啦，樓主會繼續死撐架喇
如果對情侶喺穩定嘅天氣下沿正常行山路線但發生危險而求救，消防員救佢地而犧牲，呢個情況下我相信無人會屌囉！
樓主到而家都仲未識分，定佢一直喺度扮傻？

你一開始個比喻咁撚柒就好意思見人駁

大陸人爬牆衝過包圍走埋去隻老虎到比隻老虎食左都係意外，動物園要賠錢。

中國logic

天氣: 你點知佢地幾點出發? 個日晏晝天氣好好
行不正常路線就要屌--> 個人認為有經驗有準備就可以了
都係個句, 夾硬將殉職同2位形成因果關係 就唔合理, 呢個先係重點

因為佢自己係特警囉所以覺得自己有能力去控制所有嘅突發情況

唔係話可以唔救

而係救人嘅過程係經過消防嘅專業判斷

所以有人死唔能夠怪落求救者到

而係消防方面嘅專業失當

事實係有因果關係，責任問題你可以慢慢講，但一定有因果關係。

成個post都已經偏離哂，理性既同理性傾，失理性既就鳩鬧

黑警不嬲廢既啦

登不嬲都係咁
唔係淨係呢個POST

好野 充分表演出自撚私 + 弱智 既回應

根本成件事無乜討論價值

話知條行山友係黑警定係你老母
根本做埋哂d咁 on9既事就預左俾人屌

只係依家多左件依家樓主on9仔

弱智唔係罪過 但你噏埋哂呢d野去認同行山友on9行為

俾人屌埋一份無得好怨

唔同你講天氣，同你講路線，佢地行咗條非正常行山路線搞到出事你又點睇？
仲有明明已經有個牌警告話有危險仲要上去，呢個又點解釋？
你咪再咩都拉埋去下晝天晴三十度講呀！！！

依家咪就係因為佢地既on9而累死個消防囉，佢地冇責任架家陣

仲有唔講下點解消防要入黑都要上山救果2條打把?

就係因為佢係黑警, 知無事消防都唔會冒險上山救人, 所以佢就講有人發燒, 消防唔上山唔得, 有無當日值醫療人員知條女係咪發燒要緊急送院呀?

警犬又想轉移視線

間唔中仲要唔肯承認自己非理性，屌番理性既人

你駁咪駁囉
唔夠人講話人講粗口咩

如果佢地係朝早行晏就落山咪冇問題
夜晚天氣轉差天文台一早講左
佢地天黑都未落山係佢地問題
行不常路線個到真係口同鼻拗，都唔講太多

有人話無因果關係架，

即係當時山上面無人班消防員都照上山

我呢d慧根差點都唔會明

佢解釋唔到架，剩係識講下晝天晴三十度，
咁鍾意講天氣，比個天文台台長佢做囉！

咪正正係樓主講既失理智囉，你個重點仲停左係覺得我係唔夠人講

原來有牌添架 咁就真係冇得講

岩呀 成班傻閪已經冇哂分析能力
你消防緊係帶齊裝備檢查好哂自己安全先救人啦
唔通知會死你都仲去救？都弱撚智
自己錯失有咩好怨

如果行正常路線, 跌左去佢地發生意外個位置求救, 出左事相信的確冇人會屌(因為大眾既邏輯謬誤),
但係都意未住, 你係咪"害死人", 要睇返求助人意外既原因先judge到, 同埋忽略左睇其他直接影響既因素, e.g.裝備同訓練

樓主話哎呀真係睇唔到喎

係啊, 或多或少都有因果關係

小明感冒後吃了些感冒藥，後來就發燒了。一定是這感冒藥讓他惡化的！
發燒可能是感冒本身造成，未必是感冒藥造成的。（參見後此謬誤）

小明考試成績那麼差，一定是因為他天天玩遊戲機的關係。
考試成績差除了可能天天玩遊戲機而排擠讀書時間以外，可能還有其他原因，例如一時大意、試題太難、發生其他大事導致小明沒時間讀書等等，天天玩遊戲機不一定是唯一原因，也不一定是主因。（參見單因謬誤）

樓主會話當日下晝天晴三十度，相信對情侶已經做足準備

其實你撇除晒所有因素嘅一個正常普通人你都唔會行架啦係自己自以為是有能力嘅特警佢先會做埋啲咁on9嘅嘢嫁啦

你又知佢地唔係朝早行? 6點鐘打999, 你點知佢搵左路幾耐?
呢度太多未審先判既人

個問題係在於你去行一條高風險既山路然後出左事 間接害死左救你個個 話知你廿年經驗 有晒gear
可能個求助者唔一定要負晒所有責任 但係佢係呢件事上點都有責任

巴打冇錯, 其實真係有可能係因為裝備或者其他因素影響
其實我反而擔心消防, 呢個光環俾人捧得越高, 遲d出左事, 跌得越勁

加上你個理據有力既話，你係會理性去講，啲無意義既野係無需要講，仲要洩憤，你仲要以為我駁唔到

有, 不過係小

無人夠膽quote

果條兩on9不自量力緊係要屌
仲要係黑驚

只係我覺得消防係應該有能力響惡劣環境下工作
今次墮崖真係意外多
所以我唔同意單方面屌哂果兩個on9姐

咁最大責任係個消防

唔係兩個黑警求救 消防員唔會因爲呢次意外而死 咁個兩個黑警係導致人地殉職嘅原因呢點冇錯喇掛？

以一個智力正常成年人黎講 當發覺自己能力不足以應付眼前行山嘅路線時係咪好應該原路折返先？ 咁佢地唔係夾硬行又點會出事要人救？

其實日頭本身都落落地雨同有d霧

因為佢係有責任保護自己
警察如果為左捉賊搞到自己俾車撞, 係邊個錯?

拿啲人失理智唔代表你地都係理智
理智都唔代表講野係有point

呢個比喻好

個賊一定無錯啦，
捉到個官都判佢無罪釋放丫

賊同察都同音，食字食得好

買個榴槤屌爆俾正皮嘅人全家嘅屎眼先
一句話自己理性就以為自己看破咗紅塵
淨係睇你個九唔撚搭八嘅比喻都知你邏輯有問題，
而家唔係行街跌個花盆落嚟呀，係你特登攞個花盆表演鐵頭功跟住淆底，幫你擋果個人死撚咗呀

自己進行危險活動挑戰自我就唔該對自己條命負責，法律唔禁就可以做？而家法律冇話唔俾你係網上講咁多違背良心兼冇人性嘅嘢，咪就人你呢啲自私撚係度猛做囉咩挑戰自我，行埋啲雞乸咁大隻字叫你唔好入嘅地方，佢唔係想認威？冇事返嚟咪又po去呃like囉，分分寫段深山野戰甜故添，係咪要人地用條命成全你呀仆街？

根本呢啲同十號風球滑浪要人救嘅都係社會敗類，你又會話俾浪卷走係意外佢都唔想啦，痕仔食煙搞到燒山又係意外啦講得出救係應分係意外果啲唔好俾我批死你結霜果日上過大帽山，係嘅你全家女嘅蓮蓬lin男嘅爛春袋係呀我係屌你，係講粗口，唔代表無道理，正如你懶理智但loop point唔代表有道理一撚樣講真我覺得你呢種自以為是嘅自私撚好嘔心

的確好岩我亦好同意
果兩條友係on9
但搞到咁大原因都係因為消防個光環

同埋家下有名叫消防, 唔係山上難搜救隊, 佢地只係救火, 上山都唔係真係專業黎, 仲要拎咁多GEAR上山, 又唔見警犬都上山救人, 消防好似咩都關事咁

我會想問果兩條友報警話有人發燒係咪真

不如你睇下佢地使命先講

樓主智商都幾撚低
拎普通行街黎同不自量力既狗男女比？
你老母生左你個弱智仔出黎真係慘

賊捉唔到可以唔捉wo 但人一定要救 你呢個比喻都唔岩 去番第一步 佢去行高風險既山路係佢自己拎黎 但係有人比人搶野or偷野 唔係求助者自己造成呱

有錯, 但我都係想講個樣野, 關係同責任, 講到口臭了

其實講到尾都係嗰個特警自以為事，我有專業訓練及體能，但條女咩都冇，毛就有幾條！
條女頂唔順行唔到，就call 999

有咩使命? 不如你打出黎啦

賊唔係可以唔捉, 係唔一定即刻捉
救人都係
係有小小責任, 但最大責任唔係求助人度

捉賊係警察職責
同消防員救人一樣
2者都要衡量 要保護自己

總之消防唔使去車就唔使冒險就唔會出意外

google 都懒?

理想
為香港市民服務，務使香港成為安居樂業的地方。

使命
保障生命財產免受火災或其他災難侵害。
提供有關防火措施及火警危險的意見。
教育市民，並提高公眾的消防安全意識。
為傷病者提供急救護理及運送往醫院的服務。

信念
保持高度廉潔正直。
發揮專業精神、精益求精。
致力提供優質服務。
時刻準備面對挑戰、勇於承擔責任。
維持良好士氣和團隊精神。

主要職責

滅火
迅速處理火警召喚，並有效地執行陸上及海上的滅火工作。

救援服務
提供快捷有效的海陸救援服務。

防火
向市民提供有關防火措施的意見、提高市民的消防安全意識、執行消防法例，並處理牌照審批事宜。

緊急救護服務
迅速處理救護召喚，並提供快捷、有效和先進的緊急救護服務。

如果普通咁行山就會意同你講法，
但可惜呢次係明知危險都要行條危險既路。

咁睇黎所有意外都唔去車好d, 咁就一定唔會出意外

樓豬智商可以低用點？
用高空擲物死左人黎比較

都係loop返困果謬誤, 呢樣不是主因

屌你都廢鳩事

而家問題係佢地無跟從到行山人士應該遵守既規矩，偏離正常行山路線走去爆林
就算佢地已經做好哂準備，都唔會正當化佢地既行為，只會話佢地不自量力，身入險地而無做好最壞打算
情況好似你去沙灘游出浮標區域，覺得自己係飛比斯實無事，跟手落雨有意外
事實證明你唔係飛比斯，走去非常規就係你既錯，累人累已

謬誤左係邊？

簡體字仆街死啦

高空擲物同跌落山未又係意外
你不如講下點解唔放得埋一齊？

loop post la homa

小明感冒後吃了些感冒藥，後來就發燒了。一定是這感冒藥讓他惡化的！
發燒可能是感冒本身造成，未必是感冒藥造成的。（參見後此謬誤）

小明考試成績那麼差，一定是因為他天天玩遊戲機的關係。
考試成績差除了可能天天玩遊戲機而排擠讀書時間以外，可能還有其他原因，例如一時大意、試題太難、發生其他大事導致小明沒時間讀書等等，天天玩遊戲機不一定是唯一原因，也不一定是主因。（參見單因謬誤）

出埋使命咁嚴重呀
拗咩啫，咪話咗消防員職責係救人救火囉，
兩條無知撚衰極都係遇到危險要人救，消防員要全力搜救係無問題架！
但救同屌係兩回事無衝突喎，佢地係要救，同我地睇唔過眼佢地累人累物所以要屌係完全兩回事嚟！

咁係咪唔理自己能力去到邊 有理無理出左事就打999 你條命就係寶 救你個班人條命就係草？
人地因爲你嘅一時失誤而冇左條命
最大責任唔係你度係邊個度呀？

兩位市民肯肯定錯架啦,
但係消防都係盡佢既職責, 入得呢行都預左工作上會有危險, 只可以話不幸
加上係咪要檢討下, 現有程序或裝備上係咪要改善, 減低佢地出事既風險

希望唔會再有人高佔自己 + 低佔行山既風險啦

個個唔做 你有意外被困火場邊個救你呀 傻仔

係條正常路高空擲物 & 係正常行山路線墮山 vs係地盤唔戴頭盔 & 爆林

其實點先叫做足準備？如果做左自己認為要做嘅野但照出意外仲叫唔叫做足準備？發生左你預計唔到嘅野喎
將意外個定義收到咁緊根本好難有野會稱得上意外

咁個直接答案呢 你同黎明有咩分別 唔直接答你 用例子答你

自空擲物係因為擲物條契弟搞到你死 係你控制唔到
跌落山係不自量力係自己問題你控制到

豬係動物你係動物 你地係咪一撚樣咁蠢？

冇危機意識唔識得停？行第一步前有冇諗過跟住落黎點行？ 如果冇諗呢啲就算跌死曬兩個都唔抵可憐
人係要為自己做嘅野而負責

如果行上山被老虎食係必然嘅，未唔係意外囉
咁依家佢行果個位係未一定會被困？
但事實係有其他行山嘅人無事

樓主咁都問得出 好野

佢打撚橫黎講

喂呀你究竟有無睇到我個回覆架？
等緊你回架

我嘅立場係無論佢地咩原因去行山，消防員自己失足死唔應該怪晒落佢地到

所以你可以爬下文

唔係佢地不負責任去行埋啲不正常路線
消防員使因爲咁而出發去救佢地，繼而發生意外？ 佢地係導致消防員死嘅主因啵

一路話柒，但柒乜又無講
主語謂語唔同但成個流程根本一樣
如果要完全一樣先得嘅
果啲就叫描述件事啦
唔係比喻

行山理應天黑前落山，如果係朝早行，當你下晏再遲走，都應該6點前落哂山
即係起碼都要預返你行上去的時間，我相信都一定有一個鐘以上。當你找左半個鐘路都找唔到的時候就好應該要報警啦

你找到天黑先報警就已經係一個唔負責的行為，因為你係等到救人風險增加左之後先去求救

同你無做好準備去行山一樣都係增加左風險。

根據樓主邏輯，天下再無不自量力，錯誤判斷既罪人，港豬澳大橋等等既工程誤算全部無問題，都係意外姐

又係依個謬誤
你爬文睇下Mla個例子先

成個pt講到好似d女著得少行出街就預左人強姦咁

原來咩原因行山係唔重要既
照你咁講
D人如果第時十號風球走去行山而遇難
而咁岩又有人因為救佢地而死左
果d始作俑者都唔應該比人屌

假如個兩條友唔求救
消防員會唔會因而跌死？

講緊呢個case 而唔係其他時間

姐係如果行條易嘅路線
個消防跌死左就無人怪佢地？
到時你未又話人跟風行山累死人

2條友行山果陣搞野俾人影左相 （from格離po）

屌你呢個乜鳩比喻嚟
依家嗰兩條友唔係普通行行下山被困要人救，然後救人嗰個死咗喎

行非正常行山路徑，呢啲點都唔會話係「朋友叫你出街」會做嘅嘢啦
正常人行山點都會做埋嗰條友做嘅嘢

樓豬果d真係goodest logic

發生左未先？ 未發生你點一口咬定人地會話跟風行山累死人呀？

咩事呀你，
我咪講咗囉，我話如果兩條友喺穩定天氣下行正常路線而出事，無人會屌佢地呀，我上面講咗架喇，你咪屈得就屈啦！

個比喻差撚到

呢度扑野又幾好風景

講如果咁大家都唔使講啦

你講緊個消防呀？

覆左啦
成日覆左睇唔到要人提

講緊對黑警呀
消防收order 有冇等揀唔做呀？
戇鳩行山又有冇得揀唔行呀？

果個小明例子道理一樣
除左果2個人行危險路有責任之外
消防員都有責任評估救定唔救
可能佢裝備唔夠先係直接原因
反正係意外 加上都話消防員墜既原因係咩都未知
咁樣消防員殉職直接推向因爲果2個人求救
會唔會唔太妥當

做咩幫埋人發言
你邏輯有問題唔代表人地都會
同埋唔係難易既問題，而係條路係咪正常路線
如果真係正常路線死，至少我唔會怪當時人
不過而家唔係

衝紅燈唔係必然出事 咁衝紅燈比車撞死既人 都係一個意外 大家唔應該怪衝燈條友

工程誤算係人為想貪污嘅未唔係意外囉
咁家下果兩個行山嘅係未布左局特登殺人？
有無證據證明消防嘅死係謀殺？

唔係佢地求救消防唔使出動而唔會導致有消防員跌落山呢樣野出現
冇a唔會有b
既然a係一件可以控制到嘅事而去令到b唔會發生 咁a呢件事嘅主因係咪有最大責任？
咁樣你明唔明？

救佢地係消防既責任
但佢地做足準備都係自己既責任
自己行去危險既地方，提高危機既風險當然就預左比人屌，明知山有虎偏向虎山行。
話佢高估自己又好 無危機意識又好 ，佢地係天氣惡劣環境下做d違反常理既事 出動咁多資源去救援，當然係責無旁貸

呢兩條友就唔係呢單野嗰對情侶，有心人唔好混淆視聽啦

樓豬Short L左

夢露好波

幅圖好耐之前見過

係喎，無啦啦屈我話人地跟風行山，
真係唔知邊個唔理智

根本樓主不停spin去其他野度
頭幾版已經駁哂佢大部份論點
一唔夠講就spin

你又知人地到時會講咩？

樓主啲思路好難捉摸
講講下嘢產生幻覺咁亂咁9up

同樓豬拗黎都嘥氣
追左幾頁po 都知樓豬係戇鳩

我就好簡單咁講

如果佢地兩條友係好天氣加日光日白出發並且行正常路徑
但係係開發左既行山徑途中滑到跌落山
要人救冇人會屌 以前都有呢啲事發生
呢啲就係意外 因為好天加無亂咁行

而家已經肯定個日天氣唔好有霧有雨
加上消防講埋佢地兩個唔係跟正常路徑行導致迷路
呢啲叫做冒險 因為已經有壞天氣既不利因素仲堅持出發 另外佢地仲要揀未開發既路黎行最終迷路收場

所以樓豬請停止你既戇鳩鳩意外論 呢啲唔撚係意外 呢啲叫做挺而走險

消防處助理處長(新界)邱偉强表示：「初步知道這兩個行山人士經過非正常的行山路徑，行到迷路，而在叢林中去到山澗，山澗絕對是很偏僻、布滿碎石，非一般行山人士正常會行的途徑。我們今次事件，消防人員面對很大困難，包括天雨以及在山澗中有碎石、陡峭斜坡、很多叢林。我們又要用工具開路，才可抵達被困人士。飛行服務隊已出動五架次直升機，目前整個行動徒步四公里距難，上下坡高度三百五十米。如剛才所說，大家想像到，叢林中有很多碎石、陡峭斜坡，消防人員要花費很多長時間及很小心前進。」

做得樓主老母 預左生條on9講癈話

我而家講緊係唔係"做足預備"就係無錯
你智商低，跟據自己既認知做準備，結果有"意料之外"既事發生，咁係唔係你責任？
玩得野外活動多既人都知天氣話變就變，而家呢兩個人無諗過天氣可以變到咁，亦無諗過非正常路線危險仲大，咁唔係佢地錯？

樓豬仲可以將個籠門搬去邊, 係咪咁都唔係事實?

做足準備 錯不在我

樓主咁理性
可唔可以分析下點解2位事主咁耐都出黎交代下？

其實反而想知當時佢兩個係咪真係已經行唔到，如果係安全地方又有冇call求援既需要，講真佢兩個比人救落利好似冇咩野

大家自己叉開黎講
我答又話我spin
唔答又話我俾人駁到
忽上腦

事實係難
事實係人有出事有人無出事
出事唔係必然
如果出事係必然嘅應該無人生還

鬧人忽上腦好唔理智

樓主會話雖然入黑後天氣惡劣，但下午時天朗氣清氣溫有三十度，好適合遠足，相信對情侶已經做足準備

其實好難咁樣推，我意思「無A就唔會有B」=「A係導致B既原因。」

當有一千個人話你邏輯錯，就算你真係有道理，我諗你唔多唔少都實有問題
你不如反省下，思路先有進步

嘩你咁樣講哂啦，
神又係你鬼又係你，ok u win

樓主知道得咁清楚人地做足準備
樓主會唔會當時都係現場呢

老實, 佢地職責就係包括打救D on9, 而E個風險, 佢地份人工已經反映左出黎

我答你
我又會被人話spin架啦

你依句都有問題啦
如果我有道理我啱
點解唔係另外果一千人錯？
從來人多唔代表啱

你reply人講[如果]唔係spin係咩?

你夠知人地無準備啦
你又係現場呀？

係呀，所以我地而家咪屌啲戇鳩累人累物囉
救戇鳩同屌戇鳩係兩回事無衝突架

做得消防預左有風險會死 講個個應該真係on9
你老母著得咁性感 係咪又預左俾人強姦生你條on9出條9up ar

邊有咁多先知同可控制既事？
如果有我相信世界無咁多意外
件事發生左先係度事後孔明
未有人死果陣又點知消防員自己會失足？
一直都講緊果2個人行非正常路線係抵屌
但消防員殉職係意外 果2個人係有責任 但未至於要死全家點點點

A（戇鳩仔求救）> B （消防員跌死）
唔係佢地求救消防員又會唔會因為救佢地而跌死？ 消防員或者會因為其他野而死 但主因唔係戇鳩仔嘅話就唔會引發今次嘅討論（班戇鳩仔係咪真係戇鳩抵撚死）啦

我講錯？事實係得一個出事

樓主今晚死全家
老母入棺材俾狗屌撚到個臭閪反皮

你自己講佢個位未必受困, 家下新聞都講2條柒碌自己行去唔係正常人會行既地方, 你又講咩撚野必然唔必然, 唔係正常人會行既地方都要行, 仲唔係佢地累人累物?

你咪就係昏迷嗰個囉

有冇準備係好客觀事實黎嘅
你都識話有人行完冇出事啦
而呢兩條柒碌行完就瀨曬野係咪準備不足我相信好多人都有眼睇

定係其實你就係個兩條柒碌呀?

條女話咩自己發燒，隔離post有講

......根據你邏輯，所有非必死危險活動都可以做，e. g. 十號風球去海邊，同鯊魚游水 (佢可能已經飽左) , 跳樓(之前有case下面有帆布)

建議樓主以身作則，宣揚你既思想

樓主仆街死無人救 慢慢比蟲咬

你夠知人地有準備啦
你又係現場呀?

根本呢d post 就係要黎幫果對情侶洗白
天氣唔好, 行條非正常既路線出左事一定係果兩位抵屌,
我理得你兩個是咪行山高手
先不論總隊目既決定有無錯誤, 但如果唔係為救你地又是否會出現傷亡呢, 當然未必全部責任係果兩位負曬
但唔會好似ON9 樓主咁講好似完全唔關兩位事咁
如果消防做完評估決定唔救, 之後死左人唔知樓主會唔會又話其實唔關任何人事既 呢d 懶係中立好客觀既睇法
錯就要認, 不過唔洗話起底呀咁嚴重姐

已經講左好多唔使係現場都可以睇得出的無準備：
［唔行正常路線］
［天氣預報有講天黑後天氣惡劣］
［天黑前未落到山，等到天黑後先求救］
等等
追下post先啦，唔好當前面幾十版係死既至得嫁

好想起下樓主底 睇下係咪黑警

都話而家係講緊高風險 到底你明唔明咩叫高機率

你可以係表達錯，或者自己get錯
乜你覺得千夫所指真係可以千夫都錯哂？
做人唔好咁自大

樓豬講兩句

累到人死地都唔嚴重, 家下起底仲嚴重過累人無左條命, 你仲唔去死撚左去? 唔係好嚴重姐

樓豬開post個比喻連小學雞都不如
大家無謂同樓豬嘈

( Show Blocked User - 舌尖上的龜頭 )

講多無謂
Block左最實際
On9 logic
例子又不知所謂

行山條路點行我諗唔係去到望到就見步行步 抱呢種心態係好不負責任
你行山發覺好撚崎嶇嘅話你都會諗係咪應該停低甚至拆返？ 呢啲係咪你能力內控制到？ 到你因爲不自量力而出事時係咪抵屌先？ 再者 因為你不自量力而搞到一個救你嘅人死左 你出事就係因為不自量力 人地出事係因為為左救你 咁個兩條友係咪抵死先？ 再者講佢死全家係得個講字 但人地消防而家真係死左 係咪連講下都唔撚得？

發燒仲去行山

做足準備就無問題 無人可以怪我

睇咗佢之前啲post,樓主應該係大愛道德撚，佢話呢度啲人好黑心

如果對情侶反屌返消防咁遲先救到佢地咁仆街/ 你地起完佢兩個底總隊目會返生既我大大力支持, 但好明顯意外既野無人想, 屌佢地咪算, 起佢地底有用咩

報警個陣話自己發燒

自從起左係黑警底 就有依d post
大家知咩事喇

如果跟樓主邏輯，佢會話佢地其實已經做足準備，計左有90% 會發生意外，但係仲有10% 會無事，唔係必死，所以照行無誤亦無錯

樓主我咁講岩唔岩？唔岩既你介唔介意覆下

係有可能
正如提出日心說嘅科學家被燒死

就算只有1% 安全 呢單野都係意外

啱
高機率唔代表必然

佢點知自己發燒？
佢係帶埋探熱針去行山定覺得自己發燒咋
無啦啦發燒即係本身都唔舒服啦，唔舒服仲去行山仲要行非正常路線

消防收得納粹人錢唔通唔洗做淨係日日打排球？
公僕黎架嘛

樓主你應該打
特警情侶天氣差行非正常路徑無錯
死左個消防員都唔關佢兩個事
留名睇你講呢兩句 再俾人屌死

樓豬 有咩野係必然？

樓主老母生咗個戇鳩仔就係100%無誤

即係有人係油站食煙, 係人都會走過去屌柒佢啦, 佢自己係沙漠對撚住炸藥食都無人會理仍, 係油站食就隨時累撚死人.

如果按樓主講, 係油站見到人食煙, 都要睇諒下D煙民

必然要同黑警洗白

如果爆炸 有消防員死左
都唔可以怪消防 因為唔一定爆炸架

請問教庭係由科學角度反駁Bruno，定係零邏輯亂咁用神學spin off佢？而同期既科學家有無屌柒Bruno？

你既spin off 神功同教庭差唔多仲要自比Bruno，小弟拜服

無立法 吹我唔脹

條on9樓主扭曲曬所有是非對錯

科學嘅定律

係隔離post見到有人講

都話左行得山係咁睇清楚天氣再加上出面成大個牌係到叫人唔好入去
佢地都仲要入，咁係邊個問題

你老母做雞生左你呢個戇鳩仔出黎係咪定律？

2位事主職業咁專業都可以做埋d咁on9既野
比人屌好合常姐

樓主到而家都要幫住佢地，係到轉移視線
除左係黑警/佢老襟之外，我諗唔到其他解釋

咁你咁講，其實既原因係乜野？除左天氣，行非正常路線

講緊事件 就轉左科學定律
我正式宣布樓主智障 此post已完

大大個牌係到叫人唔好入，你覺得會有幾多人走入去呀

仲係到偷換概念話唔係主因

社會有呢種人好恐怖，害死自己之餘隨時害死其他人
我以為樓主係大愛撚，原來其實係科學家
此post已完

你咁樣假設有用咩？都話左係因為佢地依d行為累死人先會屌佢地，正正常常冇人會屌

其實佢up乜姐，駁緊佢無做足準備
下面條友就話照樓主logic預左九成會出事都叫做足左準備
跟住佢又話［啱，高機率唔代表必然］
啱乜野姐，講野有可以降低風險唔做叫無準備

樓主又將個論點spin左去唔知邊度

新聞講佢地都唔係係行山徑行, 自己開路唔知行左去邊, 連牌都睇唔到.
仲唔係自作孳? 正宗累人累物, 行唔出黎唔想太ON9就報有人發燒, 家下就係想等人爆料個女係咪真係有發燒, 要消防一定要夜麻麻上山救佢地

佢家下黃色衫 又變左做綠色衫

樓主潛到缺氧未？是咪腦細胞已死變左智障？出黎現下身啦

有point 果d 佢就唔覆, 俾人叉開話題 或者對佢有利既就覆到足, 你都係返去你既大愛世界啦 客觀撚

毫無邏輯, 連title 都係錯, 往下都已經唔洗睇
做乜同個一開波就錯左既人罵戰

樓主真係正宗傻鳩

下 裝備唔夠係直接原因
咁點樣比你推到唔夠裝備先
佢唔出車救人咪冇風險
咁點解佢要出車救人？
咪就係因為個兩個傻西瓜行埋d非正常路線
唔好講話咩消防既職責係救人，咁個兩條友責任係咩？佢地文盲？連牌都唔識睇？

應該係話條友衝紅燈，司機為左避佢撞車而死，我地唔應該怪衝紅燈個人
咁講貼切d

係屈哂全部既opponents

算把啦樓主
以前高登都仲可能有幾個同你撐
但係呢個雙重標準 小學雞mk 氾濫既地方
一邊屌人大愛左膠 一就唔理法律屌左先算手
你撐到咁多頁已經算係咁

試下黑警同消防對調啲人會點講
冇計，_登系列一向都係人云亦云

唔block柒你都唔係人
白痴扮理智

黑警會話搜索困難 等天光天氣好會即刻大規模搜索

關咩事，未公開職業之前已經屌咗好多版啦，
好心啲有心人唔好企圖將視線轉移去職業度混淆視聽啦

講真，我夢想做消防員，但今次出事真係唔怪哂兩隻狗。只可以講消防總隊目盡責 永遠尊敬任何一位消防員

唔夠人講咪屈人地針對黑警囉

咁唔講有冇準備啦，唔睇牌上去行又點講呀

有權利係事實, 但點用權利就決定左你係人定係仆街

人人都有權笑, 與生俱來, 但你會去人地喪禮度笑？有權架喎, 大撚晒架喎, 乜唔係架咩？

人人都有權行山, 柒左有權打電話搵人救, 消防收錢返工有責任救人, 但使用權利之前, 會唔會考慮下係咪適合既情況去用權, 就決定左你係人定係仆街了。

依樣真 如果係政府高官直升機都出埋

啲人講到行非正常路線就要屌
點條路本身存在既目的係咩？
你地又點知黑警唔識行山？
雖然家陣做差佬門檻低，
但係根據上面資料，人地做機場特警
體能各方面都應該好過樓上各位自認既行山好手/鍵盤前既毒撚，起碼會舉下鐵
你地又憑咩去judge人有咩可以做，有咩唔做得？
除非黑警自白話特登去玩命，想死，咁你地就可以屌佢，因為佢將想死嫁禍落消防員身上，
意外就係意外，都唔知屌乜鳩，咁多港女著平底鞋行山唔屌，走黎屌單意外。

你啱

就連呢點都有得駁：

唔係黑警一樣被人罵，一樣被人起底。
根本唔關黑唔黑警事

屌人地行非正常路，行乜撚野街啊on9

家陣明黑個黑警咁又點？
黑警大曬？
佢錯可以唔駛同殉職消防員道歉？
黑警係咪可以鍾意就的人去暗角駛用私暴？

咁你又係促進討論既

Points就人地出，你負責係隔離抽水

自膠，仲有，呢次已經係警察阻人上山，我無見過有人插警察

其實佢要賠償比消防員家屬囉我覺得

行非正常路線本來就有問題 ，你體能好無岀事又另一回事，唔代表件事本質上無錯 ，係度混淆視聽
更何況而家係佢嘅不自量力害死人，點解唔屌得？

港女著平底鞋行山之前咪屌過囉，不過未出事所以未屌到咁勁咋嘛
如果出事又累到有人命傷亡的話咪一樣比人起底，
成件事同職業根本唔大關係
仲有人地大大個牌寫住危險勿前往，佢地仲要貢上去，而家出事喇，搞到有人犧牲喇，唔屌柒佢地任性屌邊個呀？

扮乜撚野老屎忽提高登呀
以往發生紅黑雨或者十號風球
總會有堆撚樣追風，去沙灘游水甚至滑浪
高登仔每每都會屌呢班撚樣搞事
而唔單係因為佢地係黑警
唔好諗住搬黑警呢個職業出黎就可以轉移視線

我屌你老母臭閪
祝你快d死老豆

黑警係掂嘅就唔使求救啦
不自量力搞到出左事死左人唔屌得？
港女著平底鞋行山冇事冇搞出人命點解要屌先？

咁樣講啦

成件事 去到而家終於水落石出 連事發嘅機場特警 都有自責 承認係自己行山經驗不足 重要女朋友發燒 而導致錯誤發生

咁喺分析呢次事件係唔係意外 兩位機場特警要負上幾多責任 終於有少少明閣嘅根據

而事實又真係佢哋戇鳩咗啲嘅

但係 我睇到好多人 尤其是喺facebook comment 成件事啱啱發生 新聞淨係得news feed果陣已經屌到兩條友殺人犯咁

真係不寒而慄

個問題係邊？政府係唔想比人行，封撚左佢好簡單，唔係插塊牌講有幾危險。
你地判官黎，又知佢地不自量力？講黎講去三篤屁，淨係識用結果論黎拗，On9

屌你木耳閪碌上去睇下我講左啲咩先啦
屌緊兩隻黑警不自量力搞出人命呀

邊個出事都應該救 但都改變唔到果兩條弱智間接殺人嘅事實

痴線護警護到
做人無哂道德，哲學變科學

失去哂理智，不過你地囉
冷血到心寒
BLOCKED 唔想睇

Logic fail

寫住請勿前往但又唔聽人講係要上去，出咗事反而係怪政府唔封咗條路佢？

咁樣講真係講唔通
首先你擺左好多assumption落去 包括個消防總隊目度
其次 按你邏輯 消防員救人個陣 做一切決定 , 包括岩或者錯都skip晒 總之有人殉職就係求助人既錯
就係犯左上面小明個堆因果謬誤

佢係有能力嘅話會出事要人救？
上面都有柒頭舉例話條路好多人行過都冇事 係得兩隻黑警出事 係咪佢地行個陣條路特別難行？定係佢地真係冇能力去行呀？

咁咪啫係明知山有虎 偏向虎山行，自己去玩命囉

Fail係邊度 講黎聽下？
而家係屌緊警犬不自量力搞到人地死左而唔係屌人著咩行山喎

已經撐到無野好撐
寫住請勿前往
有人唔理，照去
出左事就瀨地硬話如果真係咁危險應該封

你又憑乜去judge人地係體能好？
你同佢識嘅定比賽過？

咁唔係有人求救 殉職消防會唔會因此而死？

因為法律本意係保障既得利益者

你咪就係黑心撚

行到落山澗喎

你又知撚左佢好簡單，你讀工程做工程研究過個地點既地勢呀？
講到咁撚簡單，馬路紅燈夠唔未比人過，點解唔紅燈果時封撚左條路，等到綠燈再開返?

講左好耐唔關職業事d人選擇性失明

所有高速公路個行人要行都行到上去㗎
使唔使用尖刺圍欄圍哂所有出入口？

再者 點睇女狗發燒都去行山 仲要行非正式常路線？係咪又係求助者冇錯？

可以比人行既咁個牌要黎做咩

你咁樣推法
果2個人行非正常路線就引致消防殉職
咁係咪行非正常路就一定會令消防員死？
依個邏輯已經唔正確
果2個人自己係有責任judge行定唔行山
我都buy因為佢地不自量力搞成咁
但消防員既死中間有好多原因
唔可以假設 為左救果2個不自量力既仆街->所以意外身亡 因為根本唔係必定會發生 意外殉識始終都係意外

咁如果佢哋唔係咁不自量力會唔會搞到呢件事發生？

不如我簡白啲咁講，
下面條quote話塊牌寫住請勿前往就任何人都唔應該試條路
上面就話係黑警問題

咁而家都仲唔係對人不對事？
個個撐同一邊，但係全部pts 都矛盾到咁，覆唔到，咪比你地海量壓制囉

講咁多野做咩

不如你去search下咩係機場特警先番黎，太垃圾唔想答

屌 出事嗰兩個係黑警唔撚通我叫佢兩個做天使咩

咪話你skip左中間個堆野就係logic fail囉

真係唔撚想理呢個post了 答到口臭

你不如話行山咁危險，做乜唔移走座山佢

我只係覺得 啲人一見到消防員死帶住個光環就去屌果2個人
好似殺人犯咁覺得好恐怖
佢地不自量力行山係抵鬧 同一時間 救人唔一定會有人死 如果係咁 無人做消防員

點封？咁撚大座山講真你想亂咁走可以點阻你
插塊牌講到明唔好行你都仲要行其實同玩命有咩分別？
政府插得塊牌都知條路線係好危險啦
最後咪搞到因為個兩條友玩命而累死個消防囉
咁樣都唔屌得？

條女報警個陣話自己發燒，咁我想問下點解條女發燒仲去行山？點解條友貴為機場特警連呢少少判斷都無？

其實講左幾十頁都仲係唔識「不自量力」同「意外」既關係，唔怪得屌左幾十頁仲有得繼續嘈

我分明係因為佢係黑警先屌佢架oa

你獲獲者淨係從消防員救人殉職去睇，前面發生d咩一概無視，就話人logic fail
你玩晒

矛盾 你見到邊個自己講既野同自己有矛盾？
咁有d人係真係屌黑警有d人係屌佢地不自量力，何來有矛盾之處？

其實點解要同佢哋拗，反正屌極都唔會明

如果直接推到引致消防死可能會logic fail
但佢地不自量力，無留意天氣，自己能力就去行山
引致的結果就係好大機會要求救
導致消防員出動的主因就係佢兩條友

你舉例黎睇下 唔係嗰兩個求救跟本唔會導致往後嘅事發生 邊撚度fail?

有幾垃圾？
你嘅判斷係基於佢係機場特警所以體能好好
而大家唔應該質疑佢能夠應付到個情況
問題係犯險去危險地帶即係存在變數
而且你亦唔會知佢當時體能狀況
所以我提出當你挑戰人地冇權去judge人時
其實你係base on好多assumption
同你所挑戰緊嘅人根本上一樣

咁你咪駁有問題嗰Ｄpoint lor
同樣撐消防唔代表大家睇法係一樣
有人覺得係黑警問題
我自己覺得完全唔關身份事，上面又舉左例當年氣溫低有人上去行山一樣被人罵同起底

你只係將撐消防員既立場一樣＝睇法一樣
然後就話人矛盾

其實講左幾十頁仲係唔明 「不自量力」會引致「意外」嘅關係，唔怪得屌左幾十頁仲有得繼續嘈

我唔知佢兩個體能程度係點啦，但係選擇一條明知危險嘅路線就一定有風險，不論體能幾勁都好，而呢條路線係政府唔比人去行嘅路線，佢地錯係錯在唔理到政府嘅告示牌而去行呢條路線，最後出事害死埋個消防，個情況就係佢地玩命但要其他人承擔，消防死冇錯係意外，但佢地行唔行呢條路線並唔係意外

你老母生左你但你強姦左條女
所以係你老母既錯
有因果關係都要環環相扣先得架

而家個個用結果論先支持到自己屌黑警，話你地對人不對事又要否認，唔係矛盾係乜？

一句講曬啦上面果兩個是咪想講消防員既死同果兩個行山人士一d 關係都無? 即係一d 責任都唔洗負?

成日講意外, 咁今次意外是咪唔可以避免?
你地講到特警咁勁咁難入, 咁當佢做曬事前準備功夫
咁睇左天氣會惡劣是咪可以選擇唔去/行d 簡單d 既路徑黎避免呢?先唔好講有無人死, 剩係你自己出事都已經抵死, 何況仲要搵人救你?

個個都係度事後孔明 消防員死左先係度話
'佢地唔行咪無事囉' 點點點
有咁多可預計既情況就唔會有意外啦
佢地自己行危險路唔睇牌係抵鬧
但假設2個情況 1.消防員救人會死 2.無死
已經係一個非既定事實 點解救果2個人然後消防意外殉職 要係咁屌果2個人係殺人犯？
真係好心寒 明明殉職係意外 搞到好似被謀殺咁

咩結果論，咩對人不對事？
點解當年有人無出事，阻佢嗰個係警察，一樣被人罵被人起底？

唔屌佢兩個 第日又會發生架啦
不過唔洗起底批鬥掛

屌就必然, 但話佢地係殺人犯同起佢地底就過分左

殺一儆百

其實好簡單 ,

一個例子 夠解釋

你去行山 , 見到有個湖 , 想跳落去游水

但係 你見到個湖 有好多食人魚, 好多蛇 , 好多怪物 , 獅子老鼠都有

而個湖前面立左個牌 , 寫左危險不得進入 ,

而你 本身心中有數 知道個湖好危險 , 同埋 有牌提示你 真係好危險 之下,

你都仲要去跳落去游水 , 又真係出事要人救 , 依個已經唔係一個意外 , 意外係你唔會預測到 , 而依家係你明知會仆街 你都仲要去做 , 你仲要人救害死多個人

所以, 應該判誤殺, 但係無可能啦 , 所以依家法律制裁唔到 , 應該由公義制裁佢地

機場特警入職條件要經過各種身體檢查，體能要求自己上網睇。
咁都唔可以話佢體能好？咁既論點唔撚垃圾？
你講一堆廢話同我上面答點解我覺得機場特警=體能好有contradiction?

照你咁講咁我洗唔洗資料搜集埋佢早午晚三餐食咩，一個禮拜屌幾多次閪，基因有咩缺憾，先再判斷佢體能好與壞？
當時情況
即場發生既所有事已經唔係預算之內，你自己都話存在變數，同我話係意外冇衝突，意外就已經冇野好屌，係咁多。

你想講求助人出發點冇錯 中間發生過嘅事（eg經驗，裝備，救援策略etc)亦都有可能導致消防殉職
但咁係咪就可以抹殺黑警需要負嘅責任？

木耳巴打
果兩條友既行為叫做冒險 並唔係意外

唔起底嗰兩條友邊識驚，
唔起底無人知佢地係邊個，佢地分分鐘食住花生當我地鳩up咋

屌 如果咁講
行山本身個山本身都已經很偏僻啦 咁連個山其實都唔應該行
行得山都唔應該打999

如果行山有d地方行左入去消防唔應該救 不如建議政府立法禁止人類行非正常行山徑啦笨柒

我意思係你base on人地體能好而去下判斷
但你仍然唔會可能判斷得到佢當時係咪一樣咁好體能之下去應付一個寫明有危險嘅變數呀
你之前個提問係一邊挑戰對方make assumption但與此同時你都係make哂assumption，咁你點去說服對方你嘅論述比人高明呀？

搞清楚個論點未呀？
我地唔係話唔應該救佢地呀，我地係屌佢地明知危險仲要去搞到出事有消防員犧牲呀！！！
救就要救，但屌係屌佢地累人累物，兩者無衝突呀，你搞清楚先好啦

從來冇話過抹殺所有
只係大家當左佢2個係直接導致
其實咁既問題係
1 忽略其他因素, 消防裝備訓練問題
2 將消防光環捧到好高 捧得越高 突得越傷

好似得木耳係有啲正常啲既反駁
其他撐樓主既人講既野都係on99

主因咪惡劣天氣+不聽指示+冇事前準備+亂判情況囉

個例子差到閪咁，你舉死神來了戈啲咁就證明到因未必關果事

重spin緊啲人就一定係生左出黎冇人教

咁你又有冇睇到我講最大責任呀?

跟本冇人話唔關事，一路係度玩扣帽子

邊度有證據證明消防裝備訓練係有問題?

點解仲有人覆個傻仔？

一定唔係最大
你老母生左你但你強姦左條女
所以係你老母既錯最大?
begining唔代表係最大

下 你追po啦，未爆佢地係黑警前已經屌緊啦

對鞋sin到仆佳

有話專登想個消防死咩？
話緊條友無腦 明知
係明知天氣會轉壞 夜晚能見度下降 再加大大個牌叫人咪行個條路既情況下
兩條on9仲要行
最後出左事 要付出本身可以避免既代價黎救佢
咁個兩條友仲路係抵屌？

但佢地冇理自己健康狀況（條女發燒）天氣狀況就去行山又係冇問題？咁撚不負責任都可以講話係唔係最大責任？ 呢啲野係佢地有能力控制去避免所有意外發生 咁都唔係最大？

咁你都解釋唔到點解係果一千個錯而係你啱

係啊 文革批鬥個堆最大既party就岩晒
睇解釋就自己追post啦

on99

1001

明顯係反警反上腦

係架，差啲唔記得泥土遇水會鬆軟，講咁耐原來土地問題
重有啊，明知落咁危險就一早封山啦？點解要放人落去? 黑警賤格
如果mark sucking bird 唔整fb咪冇人行山呃like, 仆街美國佬

拉左咁多人落水滿意未？個責任夠散未？你係咪以為撳個制就有裝備出？係咪想就有人發明？

我都同意要為左啲行山on9新增裝備，例如狙擊槍打鳩死啲無知白痴，人類進化冇左佢地係一大進步

利申：好中意行山，唔會以為自己勁過個山

同意，未公開職業之前已經一直有人屌緊對情侶，
反而係公開咗職業之後多咗唔少人出嚟話人針對警察，好明顯係轉移視線

其實喺唔喺警察根本唔重要 重點喺今次明顯喺對情侶疏忽先會發生意外

其實我諗意思係每個人都有責任保護好自己
唔好當人地救你係應份咁
有人因為要救你而出事係事實

1000